**
** OpenQuizzDB    
** Fournisseur de contenu libre
**
** Quizz : Culture générale
** [ Tout sur tout ]
** Niveau de difficulté : 3 / 5
** Rédacteur : Philippe Bresoux
** 
** https://www.openquizzdb.org
**

- - - - -
 F R A N C A I S
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: Quel film à succès a réuni sur les écrans Sean Connery et Christophe Lambert ?
A > « Highlander » *
B > « Subway »
C > « Mad Max »
D > « Greystoke »
Anecdote: « A Kind of Magic » est un album du groupe Queen, sorti en juin 1986, dont six de ses neuf morceaux sont utilisés dans le film « Highlander ».

[2 - Débutant]
Question: Quel pays, dont les premiers habitants étaient des Newars, a pour capitale Katmandou ?
A > Népal *
B > Tibet
C > Corée du Nord
D > Pakistan
Anecdote: Katmandou est la capitale politique et religieuse du Népal ainsi que la plus grande ville du pays.

[3 - Débutant]
Question: Dans quel film John Travolta incarne-t-il un ange tombé du ciel ?
A > « Michael » *
B > « Johnny »
C > « Sam »
D > « Jerry »
Anecdote: Dans le film « Michael », deux journalistes enquêtent sur un soi-disant vrai ange vivant chez une dame âgée.

[4 - Débutant]
Question: Pour quel auteur-compositeur-interprète aux 40 millions de disques Capri est-il fini ?
A > Hervé Vilard *
B > Salvatore Adamo
C > Serge Lama
D > Charles Aznavour
Anecdote: Didier Barbelivien, Michel Fugain et Danyel Gérard ont fait partie de la liste des artistes qui ont composé pour Hervé Vilard.

[5 - Débutant]
Question: Quel peintre, né en 1844, est également appelé par beaucoup le Douanier ?
A > Henri Rousseau *
B > Pablo Picasso
C > Edgar Degas
D > Salvador Dali
Anecdote: Le premier portrait connu réalisé par le peintre Henri Rousseau semble être celui de sa première femme.

[6 - Débutant]
Question: Quel personnage imaginaire fut popularisé par le roman de E.R. Burroughs et par le cinéma ?
A > Tarzan *
B > King-Kong
C > Nessie
D > Le Yéti
Anecdote: Edgar Rice Burroughs a inspiré bon nombre d'auteurs de science-fiction et de fantastique ainsi que de nombreux réalisateurs.

[7 - Débutant]
Question: Quelle est la seule valeur à la roulette à porter la couleur verte ?
A > Zéro *
B > Quarante
C > Cinquante
D > Treize
Anecdote: À la roulette, lorsque le croupier donne la main, chaque joueur mise sur un numéro qu'il espère être tiré pour remporter la mise.

[8 - Débutant]
Question: Quelle est la race du chien de Columbo, l'inspecteur obstiné et perspicace de la télé ?
A > Basset *
B > Beagle
C > Bichon
D > Barbet
Anecdote: Interrompue en 1978, la série télévisée « Columbo » a été ressuscitée en 1989, toujours avec Peter Falk dans le rôle principal.

[9 - Débutant]
Question: Quelle est la plus petite unité de mémoire utilisable sur un ordinateur ?
A > Bit *
B > Byte
C > Giga
D > Méga
Anecdote: La mémoire est un composant matériel essentiel de nombreux appareils électroniques, présent dans tous les ordinateurs.

[10 - Débutant]
Question: Dans le langage familier, comment appelle-t-on la dent du petit enfant ?
A > Quenotte *
B > Menotte
C > Bouillotte
D > Marmotte
Anecdote: Il est important de bien se brosser les dents de manière régulière si l'on veut éviter la prolifération de caries dans la bouche.

[11 - Confirmé]
Question: Où se situe la célèbre base navale américaine de Guantanamo, réputée pour sa sévérité ?
A > Cuba *
B > Mexique
C > Hawaii
D > Paraguay
Anecdote: La base de Guantanamo, très hautement sécurisée, détient des personnes et des individus qualifiés de combattants hors-la-loi.

[12 - Confirmé]
Question: Quelle est la spécialité du sportif tunisien Oussama Mellouli ?
A > Natation *
B > Marathon
C > Football
D > Boxe
Anecdote: Oussama Mellouli est le premier champion olympique tunisien du milieu de la natation professionnelle à avoir remporté ce titre.

[13 - Confirmé]
Question: Quel acteur français a remporté le premier rôle dans le film « Le Guépard » ?
A > Alain Delon *
B > Claude Brasseur
C > Jean Gabin
D > Jean Reno
Anecdote: Le film « Le Guépard », mettant en scène l'acteur Alain Delon, décrit la chute de l'aristocratie italienne, dont la scène du bal donne la clé.

[14 - Confirmé]
Question: Qui était le compagnon de Paul de Tarse, désigné aussi sous le nom de saint Paul ?
A > Saint Luc *
B > Saint Matthieu
C > Saint Jean
D > Saint Marc
Anecdote: Sans faire partie des Douze, Saint Paul a toutefois marqué le christianisme par son interprétation de l'enseignement de Jésus.

[15 - Confirmé]
Question: Quel titre de noblesse est immédiatement inférieur à celui de comte ?
A > Vicomte *
B > Marquis
C > Duc
D > Archiduc
Anecdote: Vicomte est une distinction héréditaire que beaucoup revendiquent mais à laquelle ne sont attachés aucuns pouvoirs.

[16 - Confirmé]
Question: Quelle est la capitale de la Nouvelle-Zélande, au sud-ouest de l'océan Pacifique ?
A > Wellington *
B > Dublin
C > Sydney
D > Auckland
Anecdote: Troisième ville la plus peuplée du pays, Wellington fait partie des douze meilleures villes dans laquelle vivre.

[17 - Confirmé]
Question: Quel film a réuni sur les écrans Isabelle Adjani et Sharon Stone ?
A > « Diabolique » *
B > « Les sorcières »
C > « Ange et Démon »
D > « Les ensorceleuses »
Anecdote: Dans le film « Diabolique », la femme et la maîtresse d'un professeur s'associent pour planifier son assassinat.

[18 - Confirmé]
Question: Comment est également appelée la Transat Jacques Vabre ?
A > Route du café *
B > Route du rhum
C > Trophée du rhum
D > Vendée Globe
Anecdote: La Transat Jacques Vabre ou route du café, course transatlantique en double, se déroule tous les deux ans depuis 1993.

[19 - Confirmé]
Question: Quel oiseau vivant dans l'hémisphère nord nage le plus vite ?
A > Pingouin *
B > Bécassine
C > Martinet
D > Pie
Anecdote: Par abus de langage, le pingouin est souvent confondu avec le manchot, de par sa ressemblance avec le Grand Pingouin.

[20 - Confirmé]
Question: Quelle est la plus grosse des planètes de notre Système solaire ?
A > Jupiter *
B > Saturne
C > Uranus
D > Neptune
Anecdote: Jupiter est une planète géante gazeuse, la plus grosse planète du Système solaire.

[21 - Expert]
Question: Apparu il y a 450 millions d'années, à quelle classe animale le scorpion appartient-il ?
A > Arachnides *
B > Reptiles
C > Insectes
D > Mammifères
Anecdote: Les scorpions se distinguent des araignées par un aiguillon venimeux situé au bout de leur abdomen pouvant être mortel pour l'homme.

[22 - Expert]
Question: Quel frère d'une actrice prénommée Mary a réalisé le film « La fièvre du samedi soir » ?
A > John Badham *
B > John Travolta
C > John Payne
D > John Remezick
Anecdote: « La fièvre du samedi soir », réalisé par John Badham, fut un des principaux vecteurs de diffusion de la musique et de la mode disco.

[23 - Expert]
Question: Au Moyen Âge, comment appelait-on un village fortifié ?
A > Bastide *
B > Château fort
C > Rempart
D > Tour
Anecdote: De nos jours, les bastides les plus connues sont celles de Monflanquin, Monpazier, Grenade ou bien encore Libourne.

[24 - Expert]
Question: Quelle ville du Kent est célèbre pour sa source miraculeuse ?
A > Tunbridge Wells *
B > Gillingham
C > Dartford
D > Ramsgate
Anecdote: Comme la reine Victoria, de nombreuses personnes célèbres sont venues en cure à Tunbridge Wells profiter de sa source miraculeuse.

[25 - Expert]
Question: Quel apéritif à base de vin est aromatisé avec des plantes amères et toniques ?
A > Vermouth *
B > Kokebok
C > Gentiane
D > Piccolo
Anecdote: Dans une classification du plus sec au plus doux, on trouve le vermouth sec, le blanc, le rosé et le rouge.

[26 - Expert]
Question: À quel écrivain, membre de l'Académie française, doit-on le roman intitulé « Le sagouin » ?
A > Mauriac *
B > Giono
C > Camus
D > Barjavel
Anecdote: Dans le roman « Le sagouin », écrit en quatre parties, on peut supposer que l'action se passe vers 1920.

[27 - Expert]
Question: Quel président Français trouva la mort dans une situation inhabituelle ?
A > Félix Faure *
B > René Coty
C > Georges Pompidou
D > Raymond Poincaré
Anecdote: Suite à ce décès inopiné, on a souvent dit de Félix Faure qu'il était un président plus célèbre par sa mort que par sa vie.

[28 - Expert]
Question: Comment appelle-t-on le versant de la montagne non situé au soleil ?
A > Ubac *
B > Adret
C > Étant
D > Ressac
Anecdote: Dans l'hémisphère Nord, l'ubac est généralement la face Nord d'une montagne alors que l'adret en représente la face Sud.

[29 - Expert]
Question: Quel oiseau palmipède a pour particularité de construire un nid flottant ?
A > Grèbe *
B > Grèle
C > Grève
D > Grène
Anecdote: La position des pattes, très courtes et très en arrière par rapport au corps, a valu au grèbe le joli nom de pieds au derrière.

[30 - Expert]
Question: Un bédane, qui doit son nom à sa ressemblance avec un bec de canard, est un outil proche du...
A > Ciseau à bois *
B > Maillet
C > Vilebrequin
D > Rabot
Anecdote: Le bédane est un outil encore parfois utilisé aujourd'hui pour réaliser des pièces en bois tournées entre pointes.

* = Bonne réponse
 
- - - - -
 A N G L A I S
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: What successful film came together on the screens of Sean Connery and Christophe Lambert ?
A > « Highlander » *
B > « Subway »
C > « Mad Max »
D > « Greystoke »
Anecdote: « A Kind of Magic » is an album from the group Queen, released in June 1986, six of its nine songs being used in the film « Highlander ».

[2 - Débutant]
Question: Which country, whose first inhabitants were Newars, has Kathmandu as its capital ?
A > Nepal *
B > Tibet
C > North Korea
D > Pakistan
Anecdote: Kathmandu is the political and religious capital of Nepal and the largest city in the country.

[3 - Débutant]
Question: In which film does John Travolta embody an angel fallen from the sky ?
A > « Michael » *
B > « Johnny »
C > « Sam »
D > « Jerry »
Anecdote: In the film « Michael », two journalists investigate a so-called real angel living with an elderly lady.

[4 - Débutant]
Question: For which French singer-songwriter with 40 million records sold is Capri finished ?
A > Hervé Vilard *
B > Salvatore Adamo
C > Serge Lama
D > Charles Aznavour
Anecdote: Didier Barbelivien, Michel Fugain and Danyel Gérard were part of the list of artists who composed for Hervé Vilard.

[5 - Débutant]
Question: Which painter, born in 1844, is also called by many the Customs officer ?
A > Henri Rousseau *
B > Pablo Picasso
C > Edgar Degas
D > Salvador Dali
Anecdote: The first known portrait made by the painter Henri Rousseau seems to be that of his first wife.

[6 - Débutant]
Question: Which imaginary character was popularized by the novel by E.R. Burroughs and by the cinema ?
A > Tarzan *
B > King-Kong
C > Nessie
D > The Yeti
Anecdote: Edgar Rice Burroughs has inspired many science fiction and fantasy writers as well as many filmmakers.

[7 - Débutant]
Question: What is the only value for roulette to wear the color green ?
A > Zero *
B > Forty
C > Fifty
D > Thirteen
Anecdote: In roulette, when the dealer takes the hand, each player bets on a number he hopes to be drawn to win the bet.

[8 - Débutant]
Question: What is the breed of Columbo's dog, the very obstinate and perceptive inspector of television ?
A > Basset *
B > Beagle
C > Bichon
D > Barbet
Anecdote: Interrupted in 1978, the television series « Columbo » was revived in 1989, still with Peter Falk in the main role.

[9 - Débutant]
Question: What is the smallest memory unit usable on a computer ?
A > Bit *
B > Byte
C > Giga
D > Mega
Anecdote: Memory is an essential hardware component of many electronic devices, found in all computers and consoles.

[10 - Débutant]
Question: In colloquial parlance, what is the name of a child's tooth ?
A > Quenotte *
B > Handcuff
C > Hot water bottle
D > Groundhog
Anecdote: It is particularly important to brush your teeth regularly in order to avoid the proliferation of cavities in the mouth.

[11 - Confirmé]
Question: Where is the famous American naval base of Guantanamo, renowned for its reliability ?
A > Cuba *
B > Mexico
C > Hawaii
D > Paraguay
Anecdote: The Guantanamo base, very highly secure, detains persons and individuals qualified as outlaw combatants.

[12 - Confirmé]
Question: What is the specialty of Tunisian sportsman Oussama Mellouli ?
A > Swimming *
B > Marathon
C > Football
D > Boxing
Anecdote: Osama Mellouli is the first Tunisian professional swimming champion to win this title.

[13 - Confirmé]
Question: Which French actor won the first role in the film « Le Guépard » ?
A > Alain Delon *
B > Claude Brasseur
C > Jean Gabin
D > Jean Reno
Anecdote: The film « The Leopard », staging the actor Alain Delon, describes the fall of the Italian aristocracy, of which the stage of the ball gives the key.

[14 - Confirmé]
Question: Who was the companion of Paul of Tarsus, also known as Saint Paul ?
A > Saint Luke *
B > Saint Matthew
C > Saint John
D > Saint Mark
Anecdote: Without being part of the Twelve, Saint Paul nevertheless marked Christianity by his interpretation of the teaching of Jesus.

[15 - Confirmé]
Question: What title of nobility is immediately inferior to that of count ?
A > Viscount *
B > Marquis
C > Duke
D > Archduke
Anecdote: Viscount is a hereditary distinction that many claim but to which no powers are attached.

[16 - Confirmé]
Question: What is the capital of New Zealand, the country of Oceania southwest of the Pacific Ocean ?
A > Wellington *
B > Dublin
C > Sydney
D > Auckland
Anecdote: The third most populous city in the country, Wellington is statistically one of the twelve best cities in which to live.

[17 - Confirmé]
Question: Which film brought together Isabelle Adjani and Sharon Stone screens ?
A > « Diabolique » *
B > « Les sorcières »
C > « Ange et Démon »
D > « Les ensorceleuses »
Anecdote: In the film « Diabolique », a teacher's wife and mistress team up to plan her assassination.

[18 - Confirmé]
Question: What is the Transat Jacques Vabre also called ?
A > Coffee route *
B > Rum Route
C > Rum Trophy
D > Vendée Globe
Anecdote: The Transat Jacques Vabre or coffee route, a transatlantic double race, has been held every two years since 1993.

[19 - Confirmé]
Question: Which bird living in the northern hemisphere swims the fastest ?
A > Penguin *
B > Bécassine
C > Martinet
D > Pie
Anecdote: By abuse of language, the penguin is often confused with the penguin, because of its resemblance to the Great Penguin.

[20 - Confirmé]
Question: What is the largest of the planets in our Solar System ?
A > Jupiter *
B > Saturn
C > Uranus
D > Neptune
Anecdote: Jupiter is a giant gas planet, the largest planet in the Solar System.

[21 - Expert]
Question: Appeared 450 million years ago, to which animal class does the scorpion belong ?
A > Arachnids *
B > Reptiles
C > Insects
D > Mammals
Anecdote: Scorpions are distinguished from spiders by a poisonous sting located at the end of their abdomen which can be fatal to humans.

[22 - Expert]
Question: What brother of an actress named Mary made the film « Saturday night fever » ?
A > John Badham *
B > John Travolta
C > John Payne
D > John Remezick
Anecdote: « Saturday Night Fever », produced by John Badham, was one of the main vectors for the dissemination of music and disco fashion.

[23 - Expert]
Question: In the Middle Ages, what was a fortified village called ?
A > Bastide *
B > Fortified castle
C > Rampart
D > Tour
Anecdote: Nowadays, the most famous country houses are those of Monflanquin, Monpazier, Grenada or even Libourne.

[24 - Expert]
Question: Which town in Kent is famous for its miraculous spring ?
A > Tunbridge Wells *
B > Gillingham
C > Dartford
D > Ramsgate
Anecdote: Like Queen Victoria, many famous people came to Tunbridge Wells for a cure to take advantage of its miraculous source.

[25 - Expert]
Question: What wine-based appetizer is flavored with bitter and invigorating plants ?
A > Vermouth *
B > Kokebok
C > Gentian
D > Piccolo
Anecdote: In a classification from the driest to the mildest, we find dry vermouth, white, rose and red.

[26 - Expert]
Question: To which writer, member of the French Academy, do we owe the novel entitled « Le sagouin » ?
A > Mauriac *
B > Giono
C > Camus
D > Barjavel
Anecdote: In the novel « Le sagouin », written in four parts, we can assume that the action took place around 1920.

[27 - Expert]
Question: Which French president died in an unusual situation ?
A > Félix Faure *
B > René Coty
C > Georges Pompidou
D > Raymond Poincaré
Anecdote: Following this unexpected death, it was often said of Félix Faure that he was a president more famous by his death than by his life.

[28 - Expert]
Question: What is the name of the mountain slope not located in the sun ?
A > Ubac *
B > Adret
C > Being
D > Surf
Anecdote: In the northern hemisphere, the ubac is generally the north face of a mountain while the adret represents the south face.

[29 - Expert]
Question: What palmiped bird has the particularity of building a floating nest ?
A > Grebe *
B > Grèle
C > Grève
D > Grène
Anecdote: The position of the legs, very short and very back in relation to the body, has earned the name the pretty name of feet behind.

[30 - Expert]
Question: A chuck, which owes its name to its resemblance to a duckbill, is a tool close to...
A > Wood chisel *
B > Mallet
C > Crankshaft
D > Planer
Anecdote: The chisel is a tool still sometimes used today to make wooden parts turned between points.

* = Bonne réponse

- - - - -
 A L L E M A N D
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: Welcher erfolgreiche Film kam auf den Leinwänden von Sean Connery und Christophe Lambert zusammen ?
A > « Highlander » *
B > « Subway »
C > « Mad Max »
D > « Greystoke »
Anecdote: « A Kind of Magic » ist ein Album der Gruppe Queen, das im Juni 1986 veröffentlicht wurde. Sechs der neun Songs werden im Film « Highlander » verwendet.

[2 - Débutant]
Question: Welches Land, dessen erste Einwohner Newars waren, hat Kathmandu als Hauptstadt ?
A > Nepal *
B > Tibet
C > Nordkorea
D > Pakistan
Anecdote: Kathmandu ist die politische und religiöse Hauptstadt Nepals und die größte Stadt des Landes.

[3 - Débutant]
Question: In welchem Film verkörpert John Travolta einen vom Himmel gefallenen Engel ?
A > « Michael » *
B > « Johnny »
C > « Sam »
D > « Jerry »
Anecdote: In dem Film « Michael » untersuchen zwei Journalisten einen sogenannten echten Engel, der bei einer älteren Dame lebt.

[4 - Débutant]
Question: Für welchen französischen Singer-Songwriter mit 40 Millionen verkauften Platten ist Capri fertig ?
A > Hervé Vilard *
B > Salvatore Adamo
C > Serge Lama
D > Charles Aznavour
Anecdote: Didier Barbelivien, Michel Fugain und Danyel Gérard standen auf der Liste der Künstler, die für Hervé Vilard komponiert haben.

[5 - Débutant]
Question: Welcher 1844 geborene Maler wird auch von vielen Zollbeamten genannt ?
A > Henri Rousseau *
B > Pablo Picasso
C > Edgar Degas
D > Salvador Dali
Anecdote: Das erste bekannte Porträt des Malers Henri Rousseau scheint das seiner ersten Frau zu sein.

[6 - Débutant]
Question: Welchen imaginären Charakter hat der Roman von E. R. Burroughs und das Kino populär gemacht ?
A > Tarzan *
B > King-Kong
C > Nessie
D > Die Yeti
Anecdote: Edgar Rice Burroughs hat viele Science-Fiction- und Fantasy-Autoren sowie viele Filmemacher inspiriert.

[7 - Débutant]
Question: Was ist der einzige Wert für Roulette, der die Farbe Grün trägt ?
A > Null *
B > Vierzig
C > Fünfzig
D > Dreizehn
Anecdote: Wenn der Dealer beim Roulette die Hand nimmt, setzt jeder Spieler auf eine Zahl, von der er hofft, dass sie gezogen wird, um die Wette zu gewinnen.

[8 - Débutant]
Question: Was ist die Rasse von Columbos Hund, dem sehr hartnäckigen und einfühlsamen Inspektor des Fernsehens ?
A > Basset *
B > Beagle
C > Bichon
D > Barbet
Anecdote: 1978 unterbrochen, wurde die Fernsehserie « Columbo » 1989 wiederbelebt, immer noch mit Peter Falk in der Hauptrolle.

[9 - Débutant]
Question: Was ist die kleinste auf einem Computer verwendbare Speichereinheit ?
A > Bit *
B > Byte
C > Giga
D > Mega
Anecdote: Speicher ist eine wesentliche Hardwarekomponente vieler elektronischer Geräte, die in allen Computern und Konsolen vorhanden sind.

[10 - Débutant]
Question: Wie heißt der Zahn eines Kindes im umgangssprachlichen Sprachgebrauch ?
A > Quenotte *
B > Handschellen
C > Wärmflasche
D > Murmeltier
Anecdote: Es ist besonders wichtig, Ihre Zähne regelmäßig zu putzen, um die Ausbreitung von Hohlräumen im Mund zu vermeiden.

[11 - Confirmé]
Question: Wo ist der berühmte amerikanische Marinestützpunkt Guantanamo, der für seine Zuverlässigkeit bekannt ist ?
A > Kuba *
B > Mexiko
C > Hawaii
D > Paraguay
Anecdote: Die hochsichere Basis von Guantanamo hält Personen und Personen fest, die als illegale Kombattanten qualifiziert sind.

[12 - Confirmé]
Question: Was ist die Spezialität des tunesischen Sportlers Oussama Mellouli ?
A > Schwimmen *
B > Marathon
C > Fußball
D > Boxen
Anecdote: Oussama Mellouli ist der erste tunesische Schwimmprofi, der diesen Titel gewonnen hat.

[13 - Confirmé]
Question: Welcher französische Schauspieler hat die erste Rolle in dem Film « Le Guépard » gewonnen ?
A > Alain Delon *
B > Claude Brasseur
C > Jean Gabin
D > Jean Reno
Anecdote: Der Film « Der Leopard », der den Schauspieler Alain Delon inszeniert, beschreibt den Sturz der italienischen Aristokratie, dessen Schlüssel die Bühne des Balls gibt.

[14 - Confirmé]
Question: Wer war der Gefährte des Paulus von Tarsus, der auch als Heiliger Paulus bekannt ist ?
A > Heiliger Lukas *
B > Heiliger Matthäus
C > Saint John
D > Saint Mark
Anecdote: Ohne Teil der Zwölf zu sein, prägte der heilige Paulus das Christentum dennoch durch seine Interpretation der Lehre Jesu.

[15 - Confirmé]
Question: Welcher Adelstitel ist dem Grafentitel unmittelbar unterlegen ?
A > Viscount *
B > Marquis
C > Herzog
D > Erzherzog
Anecdote: Viscount ist eine erbliche Unterscheidung, die viele behaupten, an die aber keine Befugnisse gebunden sind.

[16 - Confirmé]
Question: Was ist die Hauptstadt von Neuseeland, das Land Ozeaniens südwestlich des Pazifischen Ozeans ?
A > Wellington *
B > Dublin
C > Sydney
D > Auckland
Anecdote: Wellington ist die drittgrößte Stadt des Landes und statistisch gesehen eine der zwölf besten Städte, in denen man leben kann.

[17 - Confirmé]
Question: Welcher Film brachte Isabelle Adjani und Sharon Stone zusammen ?
A > « Diabolique » *
B > « Les sorcières »
C > « Ange et Démon »
D > « Les ensorceleuses »
Anecdote: In dem Film « Diabolique » planen die Frau und die Geliebte eines Lehrers gemeinsam ihre Ermordung.

[18 - Confirmé]
Question: Wie heißt der Transat Jacques Vabre auch ?
A > Kaffeeroute *
B > Rumroute
C > Rum Trophy
D > Vendée Globe
Anecdote: Der Transat Jacques Vabre oder Kaffeeroute, ein transatlantisches Doppelrennen, findet seit 1993 alle zwei Jahre statt.

[19 - Confirmé]
Question: Welcher Vogel auf der Nordhalbkugel schwimmt am schnellsten ?
A > Pinguin *
B > Basscassine
C > Martinet
D > Kuchen
Anecdote: Durch Sprachmissbrauch wird der Pinguin oft mit dem Pinguin verwechselt, da er dem Großen Pinguin ähnelt.

[20 - Confirmé]
Question: Was ist der größte der Planeten in unserem Sonnensystem ?
A > Jupiter *
B > Saturn
C > Uranus
D > Neptun
Anecdote: Jupiter ist ein riesiger Gasplanet, der größte Planet im Sonnensystem.

[21 - Expert]
Question: Vor 450 Millionen Jahren erschienen, zu welcher Tierklasse gehört der Skorpion ?
A > Spinnentiere *
B > Reptilien
C > Insekten
D > Säugetiere
Anecdote: Skorpione unterscheiden sich von Spinnen durch einen giftigen Stich am Ende ihres Abdomens, der für den Menschen tödlich sein kann.

[22 - Expert]
Question: Welcher Bruder einer Schauspielerin namens Mary drehte den Film « Saturday Night Fever » ?
A > John Badham *
B > John Travolta
C > John Payne
D > John Remezick
Anecdote: Das von John Badham produzierte « Saturday Night Fever » war einer der Hauptvektoren für die Verbreitung von Musik und Disco-Mode.

[23 - Expert]
Question: Wie hieß ein befestigtes Dorf im Mittelalter ?
A > Bastide *
B > Befestigtes schloss
C > Wall
D > Tour
Anecdote: Heutzutage sind die bekanntesten Landhäuser die von Monflanquin, Monpazier, Grenada oder sogar Libourne.

[24 - Expert]
Question: Welche Stadt in Kent ist berühmt für ihren wunderbaren Frühling ?
A > Tunbridge Wells *
B > Gillingham
C > Dartford
D > Ramsgate
Anecdote: Wie Königin Victoria kamen viele berühmte Persönlichkeiten nach Tunbridge Wells, um die wundersame Quelle zu heilen.

[25 - Expert]
Question: Welche Vorspeise auf Weinbasis ist mit bitteren und belebenden Pflanzen aromatisiert ?
A > Wermut *
B > Kokebok
C > Enzian
D > Piccolo
Anecdote: In einer Einteilung vom trockensten zum mildesten finden wir trockenen Wermut, Weiß, Rosé und Rot.

[26 - Expert]
Question: Welchem Schriftsteller, Mitglied der französischen Akademie, verdanken wir den Roman « Le sagouin » ?
A > Mauriac *
B > Giono
C > Camus
D > Barjavel
Anecdote: In dem vierteiligen Roman « Le sagouin » können wir davon ausgehen, dass die Handlung um 1920 stattgefunden hat.

[27 - Expert]
Question: Welcher französische Präsident ist in einer ungewöhnlichen Situation gestorben ?
A > Félix Faure *
B > René Coty
C > Georges Pompidou
D > Raymond Poincaré
Anecdote: Nach diesem unerwarteten Tod wurde von Félix Faure oft gesagt, dass er ein Präsident war, der durch seinen Tod berühmter war als durch sein Leben.

[28 - Expert]
Question: Wie heißt der Berghang, der nicht in der Sonne liegt ?
A > Ubac *
B > Adret
C > Sein
D > Surf
Anecdote: In der nördlichen Hemisphäre ist der Ubac im Allgemeinen die Nordwand eines Berges, während der Adret die Südwand darstellt.

[29 - Expert]
Question: Welcher Palmenvogel hat die Besonderheit, ein schwimmendes Nest zu bauen ?
A > Grèbe *
B > Grèle
C > Grève
D > Grène
Anecdote: Die Position der Beine, sehr kurz und sehr zurück in Bezug auf den Körper, hat den Namen den hübschen Namen der Füße hinter sich gebracht.

[30 - Expert]
Question: Ein Spannfutter, das seinen Namen einer Entenschnabelähnlichkeit verdankt, ist ein Werkzeug in der Nähe von...
A > Holzmeißel *
B > Mallet
C > Kurbelwelle
D > Hobel
Anecdote: Der Meißel ist ein Werkzeug, das auch heute noch verwendet wird, um Holzteile zwischen Punkten zu drehen.

* = Bonne réponse

- - - - -
 E S P A G N O L
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: ¿Qué película exitosa se unió en las pantallas de Sean Connery y Christophe Lambert ?
A > « Highlander » *
B > « Subway »
C > « Mad Max »
D > « Greystoke »
Anecdote: « A Kind of Magic » es un álbum del grupo Queen, lanzado en junio de 1986, seis de sus nueve canciones utilizadas en la película « Highlander ».

[2 - Débutant]
Question: ¿Qué país, cuyos primeros habitantes fueron Newars, tiene a Katmandú como su capital ?
A > Nepal *
B > Tibet
C > Corea del Norte
D > Pakistán
Anecdote: Katmandú es la capital política y religiosa de Nepal y la ciudad más grande del país.

[3 - Débutant]
Question: ¿En qué película encarna John Travolta a un ángel caído del cielo ?
A > « Michael » *
B > « Johnny »
C > « Sam »
D > « Jerry »
Anecdote: En la película « Michael », dos periodistas investigan un supuesto ángel real que vive con una anciana.

[4 - Débutant]
Question: ¿Para qué cantante y compositor francés con 40 millones de discos vendidos se acabó Capri ?
A > Hervé Vilard *
B > Salvatore Adamo
C > Serge Lama
D > Charles Aznavour
Anecdote: Didier Barbelivien, Michel Fugain y Danyel Gérard fueron parte de la lista de artistas que compusieron para Hervé Vilard.

[5 - Débutant]
Question: ¿Qué pintor, nacido en 1844, también es llamado por muchos oficiales de aduanas ?
A > Henri Rousseau *
B > Pablo Picasso
C > Edgar Degas
D > Salvador Dali
Anecdote: El primer retrato conocido realizado por el pintor Henri Rousseau parece ser el de su primera esposa.

[6 - Débutant]
Question: ¿Qué personaje imaginario popularizó la novela de E.R. Burroughs y el cine ?
A > Tarzán *
B > King-Kong
C > Nessie
D > El Yeti
Anecdote: Edgar Rice Burroughs ha inspirado a muchos escritores de ciencia ficción y fantasía, así como a muchos cineastas.

[7 - Débutant]
Question: ¿Cuál es el único valor para que la ruleta use el color verde ?
A > Cero *
B > Cuarenta
C > Cincuenta
D > Trece
Anecdote: En la ruleta, cuando el crupier toma la mano, cada jugador apuesta por un número que espera ser sorteado para ganar la apuesta.

[8 - Débutant]
Question: ¿Cuál es la raza del perro de Columbo, el muy obstinado y perceptivo inspector de televisión ?
A > Basset *
B > Beagle
C > Bichon
D > Barbet
Anecdote: Interrumpida en 1978, la serie de televisión « Columbo » fue revivida en 1989, aún con Peter Falk en el papel principal.

[9 - Débutant]
Question: ¿Cuál es la unidad de memoria más pequeña que se puede usar en una computadora ?
A > Bit *
B > Byte
C > Giga
D > Mega
Anecdote: La memoria es un componente esencial del hardware de muchos dispositivos electrónicos, que se encuentra en todas las computadoras y consolas.

[10 - Débutant]
Question: En lenguaje coloquial, ¿cómo se llama el diente de un niño ?
A > Quenotte *
B > Esposas
C > Botella de agua caliente
D > Marmota
Anecdote: Es particularmente importante cepillarse los dientes regularmente para evitar la proliferación de caries en la boca.

[11 - Confirmé]
Question: ¿Dónde está la famosa base naval estadounidense de Guantánamo, famosa por su fiabilidad ?
A > Cuba *
B > Mexico
C > Hawai
D > Paraguay
Anecdote: La base de Guantánamo, muy segura, detiene a personas e individuos calificados como combatientes ilegales.

[12 - Confirmé]
Question: ¿Cuál es la especialidad del deportista tunecino Oussama Mellouli ?
A > Natación *
B > Maratón
C > Fútbol
D > Boxeo
Anecdote: Osama Mellouli es el primer campeón de natación profesional tunecino en ganar este título.

[13 - Confirmé]
Question: ¿Qué actor francés ganó el primer papel en la película « Le Guépard » ?
A > Alain Delon *
B > Claude Brasseur
C > Jean Gabin
D > Jean Reno
Anecdote: La película « El gatopardo », que representa al actor Alain Delon, describe la caída de la aristocracia italiana, de la cual el escenario del balón da la clave.

[14 - Confirmé]
Question: ¿Quién fue el compañero de Pablo de Tarso, también conocido como San Pablo ?
A > San lucas *
B > San mateo
C > San juan
D > San Marcos
Anecdote: Sin ser parte de los Doce, San Pablo, sin embargo, marcó el cristianismo por su interpretación de la enseñanza de Jesús.

[15 - Confirmé]
Question: ¿Qué título de nobleza es inmediatamente inferior al de conde ?
A > Vizconde *
B > Marqués
C > Duque
D > Archiduque
Anecdote: Vizconde es una distinción hereditaria que muchos afirman pero a la que no se atribuyen poderes.

[16 - Confirmé]
Question: ¿Cuál es la capital de Nueva Zelanda, el país de Oceanía al suroeste del Océano Pacífico ?
A > Wellington *
B > Dublín
C > Sydney
D > Auckland
Anecdote: La tercera ciudad más poblada del país, Wellington es estadísticamente una de las doce mejores ciudades para vivir.

[17 - Confirmé]
Question: ¿Qué película reunió a las pantallas de Isabelle Adjani y Sharon Stone ?
A > « Diabolique » *
B > « Les sorcières »
C > « Ange et Démon »
D > « Les ensorceleuses »
Anecdote: En la película « Diabolique », la esposa y la amante de un maestro se unen para planear su asesinato.

[18 - Confirmé]
Question: ¿Cómo se llama también la Transat Jacques Vabre ?
A > Ruta del café *
B > Ruta del Ron
C > Trofeo de ron
D > Vendée Globe
Anecdote: La Transat Jacques Vabre o ruta del café, una doble carrera transatlántica, se celebra cada dos años desde 1993.

[19 - Confirmé]
Question: ¿Qué ave que vive en el hemisferio norte nada más rápido ?
A > Pingüino *
B > Bécassine
C > Martinet
D > Pastel
Anecdote: Por abuso del lenguaje, el pingüino a menudo se confunde con el pingüino, debido a su parecido con el Gran Pingüino.

[20 - Confirmé]
Question: ¿Cuál es el más grande de los planetas en nuestro Sistema Solar ?
A > Júpiter *
B > Saturno
C > Urano
D > Neptuno
Anecdote: Júpiter es un planeta gaseoso gigante, el planeta más grande del Sistema Solar.

[21 - Expert]
Question: Apareció hace 450 millones de años, ¿a qué clase de animal pertenece el escorpión ?
A > Arácnidos *
B > Reptiles
C > Insectos
D > Mamíferos
Anecdote: Los escorpiones se distinguen de las arañas por una picadura venenosa ubicada en el extremo de su abdomen que puede ser fatal para los humanos.

[22 - Expert]
Question: ¿Qué hermano de una actriz llamada Mary hizo la película « Fiebre del sábado por la noche » ?
A > John Badham *
B > John Travolta
C > John Payne
D > John Remezick
Anecdote: « Saturday Night Fever », producida por John Badham, fue uno de los principales vectores para la difusión de la música y la moda disco.

[23 - Expert]
Question: En la Edad Media, ¿cómo se llamaba un pueblo fortificado ?
A > Bastide *
B > Castillo fortificado
C > Muralla
D > Tour
Anecdote: Hoy en día, las casas de campo más famosas son las de Monflanquin, Monpazier, Granada o incluso Libourne.

[24 - Expert]
Question: ¿Qué ciudad de Kent es famosa por su milagrosa primavera ?
A > Tunbridge Wells *
B > Gillingham
C > Dartford
D > Ramsgate
Anecdote: Al igual que la reina Victoria, muchas personas famosas vinieron a Tunbridge Wells para curarse y aprovechar su fuente milagrosa.

[25 - Expert]
Question: ¿Qué aperitivo a base de vino está aromatizado con plantas amargas y vigorizantes ?
A > Vermut *
B > Kokebok
C > Genciana
D > Piccolo
Anecdote: En una clasificación de la más seca a la más suave, encontramos vermut seco, blanco, rosado y rojo.

[26 - Expert]
Question: ¿A qué escritor, miembro de la Academia Francesa, le debemos la novela titulada « Le sagouin » ?
A > Mauriac *
B > Giono
C > Camus
D > Barjavel
Anecdote: En la novela « Le sagouin », escrita en cuatro partes, podemos suponer que la acción tuvo lugar alrededor de 1920.

[27 - Expert]
Question: ¿Qué presidente francés murió en una situación inusual ?
A > Félix Faure *
B > René Coty
C > Georges Pompidou
D > Raymond Poincaré
Anecdote: Después de esta muerte inesperada, a menudo se decía de Félix Faure que era un presidente más famoso por su muerte que por su vida.

[28 - Expert]
Question: ¿Cuál es el nombre de la ladera de la montaña que no se encuentra en el sol ?
A > Ubac *
B > Adret
C > Ser
D > Surf
Anecdote: En el hemisferio norte, el ubac es generalmente la cara norte de una montaña, mientras que el adret representa la cara sur.

[29 - Expert]
Question: ¿Qué pájaro palmeado tiene la particularidad de construir un nido flotante ?
A > Grèbe *
B > Grèle
C > Grève
D > Grène
Anecdote: La posición de las piernas, muy cortas y muy hacia atrás en relación con el cuerpo, le ha valido el nombre bonito de pies detrás.

[30 - Expert]
Question: Un mandril, que debe su nombre a su parecido con una pico de pato, es una herramienta cercana a...
A > Cincel de madera *
B > Mazo
C > Cigüeñal
D > Cepilladora
Anecdote: El cincel es una herramienta que a veces todavía se usa hoy en día para hacer piezas de madera giradas entre puntos.

* = Bonne réponse

- - - - -
 I T A L I E N
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: Quale film di successo si è unito sugli schermi di Sean Connery e Christophe Lambert ?
A > « Highlander » *
B > « Subway »
C > « Mad Max »
D > « Greystoke »
Anecdote: « A Kind of Magic » è un album del gruppo Queen, pubblicato nel giugno 1986, sei delle sue nove canzoni sono state usate nel film « Highlander ».

[2 - Débutant]
Question: Quale paese, i cui primi abitanti furono Newars, ha Kathmandu come capitale ?
A > Nepal *
B > Tibet
C > Corea del Nord
D > Pakistan
Anecdote: Kathmandu è la capitale politica e religiosa del Nepal e la più grande città del paese.

[3 - Débutant]
Question: In quale film John Travolta incarna un angelo caduto dal cielo ?
A > « Michael » *
B > « Johnny »
C > « Sam »
D > « Jerry »
Anecdote: Nel film « Michael », due giornalisti indagano su un cosiddetto vero angelo che vive con una signora anziana.

[4 - Débutant]
Question: Per quale cantautore francese con 40 milioni di dischi venduti è finita Capri ?
A > Hervé Vilard *
B > Salvatore Adamo
C > Serge Lama
D > Charles Aznavour
Anecdote: Didier Barbelivien, Michel Fugain e Danyel Gérard facevano parte della lista di artisti che componevano per Hervé Vilard.

[5 - Débutant]
Question: Quale pittore, nato nel 1844, è anche chiamato da molti doganiere ?
A > Henri Rousseau *
B > Pablo Picasso
C > Edgar Degas
D > Salvador Dali
Anecdote: Il primo ritratto noto realizzato dal pittore Henri Rousseau sembra essere quello della sua prima moglie.

[6 - Débutant]
Question: Quale personaggio immaginario è stato reso popolare dal romanzo di E.R. Burroughs e dal cinema ?
A > Tarzan *
B > King-Kong
C > Nessie
D > The Yeti
Anecdote: Edgar Rice Burroughs ha ispirato molti scrittori di fantascienza e fantasy, nonché molti registi.

[7 - Débutant]
Question: Qual è l'unico valore per la roulette di indossare il colore verde ?
A > pari a zero *
B > Quaranta
C > Cinquanta
D > Tredici
Anecdote: Nella roulette, quando il banco prende la mano, ogni giocatore punta su un numero che spera di essere pescato per vincere la scommessa.

[8 - Débutant]
Question: Qual è la razza del cane di Columbo, l'ispettore molto ostinato e percettivo della televisione ?
A > Basset *
B > Beagle
C > Bichon
D > Barbet
Anecdote: Interrotta nel 1978, la serie televisiva « Columbo » fu ripresa nel 1989, sempre con Peter Falk nel ruolo principale.

[9 - Débutant]
Question: Qual è la più piccola unità di memoria utilizzabile su un computer ?
A > Bit *
B > Byte
C > Giga
D > Mega
Anecdote: La memoria è un componente hardware essenziale di molti dispositivi elettronici, presente in tutti i computer e le console.

[10 - Débutant]
Question: Nel linguaggio colloquiale, come si chiama il dente di un bambino ?
A > Quenotte *
B > Manette
C > Borsa dell'acqua calda
D > Marmotta
Anecdote: È particolarmente importante lavarsi i denti regolarmente per evitare la proliferazione di cavità nella bocca.

[11 - Confirmé]
Question: Dov'è la famosa base navale americana di Guantanamo, rinomata per la sua affidabilità ?
A > Cuba *
B > Messico
C > Hawaii
D > Paraguay
Anecdote: La base di Guantanamo, estremamente sicura, detiene persone e individui qualificati come combattenti fuorilegge.

[12 - Confirmé]
Question: Qual è la specialità dello sportivo tunisino Oussama Mellouli ?
A > Nuoto *
B > Maratona
C > Calcio
D > Pugilato
Anecdote: Oussama Mellouli è il primo campione olimpico professionista di nuoto tunisino ad aver vinto questo titolo.

[13 - Confirmé]
Question: Quale attore francese ha vinto il primo ruolo nel film « Le Guépard » ?
A > Alain Delon *
B > Claude Brasseur
C > Jean Gabin
D > Jean Reno
Anecdote: Il film « Il Gattopardo », che mette in scena l'attore Alain Delon, descrive la caduta dell'aristocrazia italiana, di cui il palcoscenico della palla dà la chiave.

[14 - Confirmé]
Question: Chi era il compagno di Paolo di Tarso, noto anche come San Paolo ?
A > San Luca *
B > San Matteo
C > San Giovanni
D > San Marco
Anecdote: Senza far parte dei Dodici, San Paolo segnò tuttavia il cristianesimo con la sua interpretazione dell'insegnamento di Gesù.

[15 - Confirmé]
Question: Quale titolo di nobiltà è immediatamente inferiore a quello di conte ?
A > Visconte *
B > Marchese
C > Duca
D > Arciduca
Anecdote: Il visconte è una distinzione ereditaria che molti sostengono ma a cui non sono collegati poteri.

[16 - Confirmé]
Question: Qual è la capitale della Nuova Zelanda, il paese dell'Oceania a sud-ovest dell'Oceano Pacifico ?
A > Wellington *
B > Dublino
C > Sydney
D > Auckland
Anecdote: La terza città più popolosa del paese, Wellington è statisticamente una delle dodici migliori città in cui vivere.

[17 - Confirmé]
Question: Quale film ha riunito gli schermi di Isabelle Adjani e Sharon Stone ?
A > « Diabolique » *
B > « Les sorcières »
C > « Ange et Démon »
D > « Les ensorceleuses »
Anecdote: Nel film « Diabolique », la moglie e la padrona di un insegnante si uniscono per pianificare il suo assassinio.

[18 - Confirmé]
Question: Come si chiama anche Transat Jacques Vabre ?
A > Percorso del caffè *
B > Percorso del rum
C > Trofeo Rum
D > Vendée Globe
Anecdote: La Transat Jacques Vabre o percorso del caffè, una doppia corsa transatlantica, si tiene ogni due anni dal 1993.

[19 - Confirmé]
Question: Quale uccello che vive nell'emisfero settentrionale nuota più velocemente ?
A > Penguin *
B > Bassina
C > Martinet
D > Torta
Anecdote: A causa dell'abuso del linguaggio, il pinguino viene spesso confuso con il pinguino, a causa della sua somiglianza con il Grande Pinguino.

[20 - Confirmé]
Question: Qual è il più grande dei pianeti nel nostro sistema solare ?
A > Giove *
B > Saturno
C > Urano
D > Nettuno
Anecdote: Giove è un gigantesco pianeta gassoso, il più grande pianeta del Sistema Solare.

[21 - Expert]
Question: Apparso 450 milioni di anni fa, a quale classe animale appartiene lo scorpione ?
A > Aracnidi *
B > Rettili
C > Insetti
D > Mammiferi
Anecdote: Gli scorpioni si distinguono dai ragni da una puntura velenosa situata all'estremità del loro addome che può essere fatale per l'uomo.

[22 - Expert]
Question: Quale fratello di un'attrice di nome Mary ha realizzato il film « Febbre del sabato sera » ?
A > John Badham *
B > John Travolta
C > John Payne
D > John Remezick
Anecdote: « La febbre del sabato sera », prodotta da John Badham, è stata uno dei principali vettori per la diffusione della musica e della moda da discoteca.

[23 - Expert]
Question: Nel Medioevo, come si chiamava un villaggio fortificato ?
A > Bastide *
B > Castello fortificato
C > Bastione
D > Tour
Anecdote: Oggi le case di campagna più famose sono quelle di Monflanquin, Monpazier, Grenada o persino di Libourne.

[24 - Expert]
Question: Quale città del Kent è famosa per la sua primavera miracolosa ?
A > Tunbridge Wells *
B > Gillingham
C > Dartford
D > Ramsgate
Anecdote: Come la regina Vittoria, molti personaggi famosi vennero a Tunbridge Wells per una cura per sfruttare la sua fonte miracolosa.

[25 - Expert]
Question: Quale antipasto a base di vino è aromatizzato con piante amare e tonificanti ?
A > Vermut *
B > Kokebok
C > Genziana
D > Piccolo
Anecdote: In una classificazione dalla più secca alla più mite, troviamo vermouth dry, bianco, rosato e rosso.

[26 - Expert]
Question: A quale scrittore, membro dell'Accademia di Francia, dobbiamo il romanzo intitolato « Le sagouin » ?
A > Mauriac *
B > Giono
C > Camus
D > Barjavel
Anecdote: Nel romanzo « Le sagouin », scritto in quattro parti, possiamo supporre che l'azione abbia avuto luogo intorno al 1920.

[27 - Expert]
Question: Quale presidente francese è morto in una situazione insolita ?
A > Félix Faure *
B > René Coty
C > Georges Pompidou
D > Raymond Poincaré
Anecdote: A seguito di questa morte inaspettata, Félix Faure ha detto spesso che era un presidente più famoso per la sua morte che per la sua vita.

[28 - Expert]
Question: Qual è il nome del pendio della montagna che non si trova al sole ?
A > Ubac *
B > Adret
C > Essere
D > Surf
Anecdote: Nell'emisfero nord, l'ubac è generalmente la parete nord di una montagna mentre l'adret rappresenta la parete sud.

[29 - Expert]
Question: Quale uccello palmiped ha la particolarità di costruire un nido galleggiante ?
A > Grèbe *
B > Grèle
C > Grève
D > Grène
Anecdote: La posizione delle gambe, molto corta e molto arretrata rispetto al corpo, ha guadagnato il nome del bel nome di piedi dietro.

[30 - Expert]
Question: Un mandrino, che deve il suo nome alla sua somiglianza con un becco d'anatra, è uno strumento vicino...
A > Scalpello per legno *
B > Maglio
C > Albero a gomito
D > Pialla
Anecdote: Lo scalpello è uno strumento ancora oggi usato talvolta per realizzare parti in legno ruotate tra i punti.

* = Bonne réponse

- - - - -
 N E E R L A N D A I S
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: Welke succesvolle film kwam samen op de schermen van Sean Connery en Christophe Lambert ?
A > « Highlander » *
B > « Subway »
C > « Mad Max »
D > « Greystoke »
Anecdote: « A Kind of Magic » is een album van de groep Queen, uitgebracht in juni 1986, zes van de negen nummers worden gebruikt in de film « Highlander ».

[2 - Débutant]
Question: Welk land, waarvan de eerste inwoners Newars waren, heeft Kathmandu als hoofdstad ?
A > Nepal *
B > Tibet
C > Noord-Korea
D > Pakistan
Anecdote: Kathmandu is de politieke en religieuze hoofdstad van Nepal en de grootste stad van het land.

[3 - Débutant]
Question: In welke film belichaamt John Travolta een uit de lucht gevallen engel ?
A > « Michael » *
B > « Johnny »
C > « Sam »
D > « Jerry »
Anecdote: In de film « Michael » onderzoeken twee journalisten een zogenaamde echte engel die bij een oudere dame woont.

[4 - Débutant]
Question: Voor welke Franse singer-songwriter met 40 miljoen verkochte platen is Capri klaar ?
A > Hervé Vilard *
B > Salvatore Adamo
C > Serge Lama
D > Charles Aznavour
Anecdote: Didier Barbelivien, Michel Fugain en Danyel Gérard maakten deel uit van de lijst met artiesten die voor Hervé Vilard componeerden.

[5 - Débutant]
Question: Welke schilder, geboren in 1844, wordt ook door velen de douanebeambte genoemd ?
A > Henri Rousseau *
B > Pablo Picasso
C > Edgar Degas
D > Salvador Dali
Anecdote: Het eerste bekende portret van de schilder Henri Rousseau lijkt dat van zijn eerste vrouw te zijn.

[6 - Débutant]
Question: Welk denkbeeldig personage werd gepopulariseerd door de roman van E.R. Burroughs en door de bioscoop ?
A > Tarzan *
B > King-Kong
C > Nessie
D > De Yeti
Anecdote: Edgar Rice Burroughs heeft vele sciencefiction- en fantasieschrijvers geïnspireerd, evenals vele filmmakers.

[7 - Débutant]
Question: Wat is de enige waarde voor roulette om de kleur groen te dragen ?
A > zero *
B > Veertig
C > Vijftig
D > Dertien
Anecdote: In roulette, wanneer de dealer de hand neemt, zet elke speler in op een nummer dat hij hoopt te worden getrokken om de weddenschap te winnen.

[8 - Débutant]
Question: Wat is het ras van Columbo's hond, de zeer koppige en opmerkzame inspecteur van televisie ?
A > Basset *
B > Beagle
C > Bichon
D > Barbet
Anecdote: Onderbroken in 1978, werd de televisieserie « Columbo » nieuw leven ingeblazen in 1989, nog steeds met Peter Falk in de hoofdrol.

[9 - Débutant]
Question: Wat is de kleinste geheugeneenheid die op een computer kan worden gebruikt ?
A > Bit *
B > Byte
C > Giga
D > Mega
Anecdote: Geheugen is een essentieel hardwarecomponent van veel elektronische apparaten, te vinden op alle computers en consoles.

[10 - Débutant]
Question: In de spreektaal, wat is de naam van de tand van een kind ?
A > Quenotte *
B > Handboei
C > Heet waterfles
D > Groundhog
Anecdote: Het is vooral belangrijk om regelmatig uw tanden te poetsen om de verspreiding van gaatjes in de mond te voorkomen.

[11 - Confirmé]
Question: Waar is de beroemde Amerikaanse marinebasis van Guantanamo, bekend om zijn betrouwbaarheid ?
A > Cuba *
B > Mexico
C > Hawaii
D > Paraguay
Anecdote: De Guantanamo-basis, zeer veilig, houdt personen en personen vast die gekwalificeerd zijn als illegale strijders.

[12 - Confirmé]
Question: Wat is de specialiteit van de Tunesische sportman Oussama Mellouli ?
A > Zwemmen *
B > Marathon
C > Voetbal
D > Boksen
Anecdote: Osama Mellouli is de eerste Tunesische professionele zwemkampioen die deze titel wint.

[13 - Confirmé]
Question: Welke Franse acteur won de eerste rol in de film « Le Guépard » ?
A > Alain Delon *
B > Claude Brasseur
C > Jean Gabin
D > Jean Reno
Anecdote: De film « Il gattopardo », met de acteur Alain Delon, beschrijft de val van de Italiaanse aristocratie, waarvan de fase van de bal de sleutel is.

[14 - Confirmé]
Question: Wie was de metgezel van Paulus van Tarsus, ook bekend als Sint Paulus ?
A > Saint Luke *
B > Mattheüs
C > Saint John
D > Sint Marcus
Anecdote: Zonder deel uit te maken van de Twaalf, markeerde Saint Paul desondanks het christendom door zijn interpretatie van de leer van Jezus.

[15 - Confirmé]
Question: Welke adellijke titel is onmiddellijk ondergeschikt aan die van graaf ?
A > Burggraaf *
B > Markies
C > Hertog
D > Aartshertog
Anecdote: Burggraaf is een erfelijk onderscheid dat velen beweren maar waaraan geen bevoegdheden zijn verbonden.

[16 - Confirmé]
Question: Wat is de hoofdstad van Nieuw-Zeeland, het land van Oceani ? ten zuidwesten van de Stille Oceaan ?
A > Wellington *
B > Dublin
C > Sydney
D > Auckland
Anecdote: Wellington is de derde meest bevolkte stad van het land en is statistisch gezien een van de twaalf beste steden om in te wonen.

[17 - Confirmé]
Question: Welke film bracht de schermen van Isabelle Adjani en Sharon Stone samen ?
A > « Diabolique » *
B > « Les sorcières »
C > « Ange et Démon »
D > « Les ensorceleuses »
Anecdote: In de film « Diabolique » werken een vrouw en een minnares van een leraar samen om haar moord te plannen.

[18 - Confirmé]
Question: Hoe wordt de Transat Jacques Vabre ook genoemd ?
A > Koffieroute *
B > Rumroute
C > Rum Trophy
D > Vendée Globe
Anecdote: De Transat Jacques Vabre of koffieroute, een transatlantische dubbele race, wordt sinds 1993 om de twee jaar gehouden.

[19 - Confirmé]
Question: Welke vogel op het noordelijk halfrond zwemt het snelst ?
A > Penguin *
B > Bécassine
C > Martinet
D > Taart
Anecdote: Door taalmisbruik wordt de pinguïn vaak verward met de pinguïn vanwege zijn gelijkenis met de grote pinguïn.

[20 - Confirmé]
Question: Wat is de grootste van de planeten in ons zonnestelsel ?
A > Jupiter *
B > Saturnus
C > Uranus
D > Neptunus
Anecdote: Jupiter is een gigantische gasplaneet, de grootste planeet in het zonnestelsel.

[21 - Expert]
Question: Verscheen 450 miljoen jaar geleden, tot welke dierklasse behoort de schorpioen ?
A > Spinachtigen *
B > Reptielen
C > Insecten
D > Zoogdieren
Anecdote: Schorpioenen onderscheiden zich van spinnen door een giftige steek aan het einde van hun buik die fataal kan zijn voor mensen.

[22 - Expert]
Question: Welke broer van een actrice genaamd Mary maakte de film « Saturday night fever » ?
A > John Badham *
B > John Travolta
C > John Payne
D > John Remezick
Anecdote: « Saturday Night Fever », geproduceerd door John Badham, was een van de belangrijkste vectoren voor de verspreiding van muziek en discomode.

[23 - Expert]
Question: Hoe heette een versterkt dorp in de middeleeuwen ?
A > Bastide *
B > Versterkt kasteel
C > Borstwering
D > Tour
Anecdote: Tegenwoordig zijn de beroemdste landhuizen die van Monflanquin, Monpazier, Grenada of zelfs Libourne.

[24 - Expert]
Question: Welke stad in Kent is beroemd om zijn wonderbaarlijke lente ?
A > Tunbridge Wells *
B > Gillingham
C > Dartford
D > Ramsgate
Anecdote: Net als koningin Victoria kwamen veel beroemde mensen naar Tunbridge Wells voor een remedie om te profiteren van de wonderbaarlijke bron.

[25 - Expert]
Question: Welk voorgerecht op basis van wijn is op smaak gebracht met bittere en verkwikkende planten ?
A > Vermouth *
B > Kokebok
C > Gentiaan
D > Piccolo
Anecdote: In een classificatie van de droogste tot de mildste vinden we droge vermout, wit, rose en rood.

[26 - Expert]
Question: Aan welke schrijver, lid van de Franse Academie, zijn we de roman « Le sagouin » verschuldigd ?
A > Mauriac *
B > Giono
C > Camus
D > Barjavel
Anecdote: In de roman « Le sagouin », geschreven in vier delen, kunnen we aannemen dat de actie plaatsvond rond 1920.

[27 - Expert]
Question: Welke Franse president stierf in een ongewone situatie ?
A > Félix Faure *
B > René Coty
C > Georges Pompidou
D > Raymond Poincaré
Anecdote: Na deze onverwachte dood werd er vaak van Félix Faure gezegd dat hij een president was die beroemder was door zijn dood dan door zijn leven.

[28 - Expert]
Question: Hoe heet de berghelling niet in de zon ?
A > Ubac *
B > Adret
C > Zijn
D > Surf
Anecdote: Op het noordelijk halfrond is de ubac meestal de noordwand van een berg, terwijl de adret de zuidwand vertegenwoordigt.

[29 - Expert]
Question: Welke gepalipeerde vogel heeft de bijzonderheid een drijvend nest te bouwen ?
A > Grèbe *
B > Grèle
C > Grève
D > Grène
Anecdote: De positie van de benen, zeer kort en zeer terug ten opzichte van het lichaam, heeft bij de fuut de mooie naam van de voeten erachter verdiend.

[30 - Expert]
Question: Een klauwplaat, die zijn naam dankt aan zijn gelijkenis met een eendenbek, is een hulpmiddel in de buurt van...
A > Houten beitel *
B > Mallet
C > Krukas
D > Schaafmachine
Anecdote: De beitel is een hulpmiddel dat tegenwoordig nog steeds soms wordt gebruikt om houten delen tussen punten te draaien.

* = Bonne réponse