**
** OpenQuizzDB    
** Fournisseur de contenu libre
**
** Quizz : Méandres du web
** [ Le réseau des réseaux ]
** Niveau de difficulté : 3 / 5
** Rédacteur : Philippe Bresoux
** 
** https://www.openquizzdb.org
**

- - - - -
 F R A N C A I S
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: Comment appelle-t-on une personne qui utilise Internet pour visiter des sites web ?
A > Internaute *
B > Webmaster
C > Navigateur
D > Butineur
Anecdote: Il est considéré que le pourcentage d'internautes par rapport à la population est un indice de développement économique.

[2 - Débutant]
Question: Sur Internet, « Google », « Bing » et « Yahoo » sont des exemples de moteurs de...
A > Recherche *
B > Courrier
C > Sauvegarde
D > Navigation
Anecdote: Certains sites offrent un moteur comme principale fonctionnalité, on appelle alors « moteur de recherche » le site lui-même.

[3 - Débutant]
Question: Quel symbole typographique est toujours représenté dans les adresses e-mails ?
A > Arobase *
B > Esperluette
C > Astérisque
D > Croisillon
Anecdote: Une opinion commune voudrait que le mot « arobase » provienne de la contraction du terme typographique « a rond bas ».

[4 - Débutant]
Question: Quelle encyclopédie collaborative est actuellement la plus utilisée sur Internet ?
A > « Wikipédia » *
B > « Framasoft »
C > « Pandocréon »
D > « Netalya »
Anecdote: Sur Wikipédia, n'importe qui pouvant accéder au site peut modifier la quasi-totalité de ses articles, sous réserve de modération.

[5 - Débutant]
Question: Que sont « Google Chrome », « Internet Explorer » et « Mozilla Firefox » ?
A > Navigateurs *
B > Encyclopédies
C > Moteurs
D > Routeurs
Anecdote: Le terme « navigateur » est inspiré de Netscape Navigator, le navigateur phare principalement utilisé en 1995 et 1996.

[6 - Débutant]
Question: Quel logiciel est indispensable pour protéger votre ordinateur sur Internet ?
A > Antivirus *
B > Chat
C > Navigateur
D > Messagerie
Anecdote: Les antivirus peuvent balayer le contenu d'un disque dur ainsi que la mémoire vive de l'ordinateur.

[7 - Débutant]
Question: Comment désigne-t-on un passionné d'Internet et des nouvelles technologies ?
A > Geek *
B > Hacker
C > No life
D > Butineur
Anecdote: Du fait de ses passions diverses et de ses connaissances pointues, le geek est parfois perçu comme trop cérébral.

[8 - Débutant]
Question: Quels outils permettent de mettre en mémoire une adresse web pour y revenir ?
A > Favoris *
B > Onglets
C > Adresses
D > Extensions
Anecdote: On retrouve principalement les favoris dans les logiciels de traitement de texte ou pour la navigation internet.

[9 - Débutant]
Question: Comment appelle-t-on généralement une discussion instantanée passée sur Internet ?
A > Chat *
B > Spam
C > Cookie
D > Hoax
Anecdote: Contrairement au courrier électronique, ce moyen de communication permet de conduire un dialogue interactif.

[10 - Débutant]
Question: Quelle connexion sans fil pouvez-vous utiliser pour surfer plus facilement sur Internet ?
A > Wi-Fi *
B > ADSL
C > Fibre
D > RNIS
Anecdote: La portée du Wi-Fi atteint plusieurs dizaines de mètres en intérieur (généralement entre une vingtaine et une cinquantaine de mètres).

[11 - Confirmé]
Question: Quelle box est reliée à votre ordinateur pour vous connecter à Internet ?
A > Modem *
B > Wi-Fi
C > Serveur
D > Routeur
Anecdote: Techniquement, l'appareil sert à convertir les données numériques de l'ordinateur en signal modulé, dit « analogique ».

[12 - Confirmé]
Question: Quel mot français est désormais utilisé pour traduire le mot e-mail ?
A > Courriel *
B > Progiciel
C > Enveloppe
D > Navigateur
Anecdote: Les règles de bon usage du courrier électronique sont décrites dans un document de référence appelé nétiquette.

[13 - Confirmé]
Question: Sur quel média sont enregistrés les sites web que vous visitez depuis votre ordinateur ?
A > Serveur *
B > Modem
C > Wi-Fi
D > CD-ROM
Anecdote: Le nombre de sites sur Internet a augmenté rapidement en 2005 et en 2006 grâce à la popularité croissante des blogs.

[14 - Confirmé]
Question: Que signifie le deuxième w du www utilisé dans les adresses de sites internet ?
A > Wide *
B > World
C > Worse
D > Web
Anecdote: Le Web n'est qu'une des applications d'Internet, distincte du courriel, de la messagerie instantanée ou du partage de fichiers.

[15 - Confirmé]
Question: De combien de mégaoctets avez-vous besoin pour obtenir un gigaoctet ?
A > 1 024 *
B > 100
C > 49
D > 10 000
Anecdote: Les préfixes binaires sont souvent utilisés lorsque l'on doit traiter de grandes quantités d'octets.

[16 - Confirmé]
Question: Quel nom portait le précédent navigateur Internet devenu « Microsoft Edge » ?
A > « Internet Explorer » *
B > « Safari »
C > « Chrome »
D > « Firefox »
Anecdote: La version 11 du navigateur « Internet Explorer » sera toujours présente dans Windows 10 avant le passage progressif à « Microsoft Edge ».

[17 - Confirmé]
Question: Sur Internet, que signifie l'extension « .com » que l'on peut retrouver dans une adresse web ?
A > Commercial *
B > Communication
C > Communautaire
D > Commémoration
Anecdote: Initialement administré par le ministère de la Défense américain, le domaine .com est aujourd'hui exploité par la société Verisign.

[18 - Confirmé]
Question: Lequel de ces outils ne permet pas de visionner des pages web ?
A > « Acrobat Reader » *
B > « Mozilla Firefox »
C > « Google Chrome »
D > « Internet Explorer »
Anecdote: Adobe change régulièrement le nom des produits de la famille Acrobat et cela en subdivisant sa gamme.

[19 - Confirmé]
Question: Comment appelle-t-on un e-mail non sollicité reçu depuis Internet ?
A > Spam *
B > Cookie
C > Hoax
D > Bug
Anecdote: Le spam désigne en général des envois en grande quantité effectués à des fins publicitaires.

[20 - Confirmé]
Question: Quel spécialiste de l'informatique est capable de pirater presque n'importe quel site Internet ?
A > Hacker *
B > Driver
C > Cracker
D > Surfeur
Anecdote: Les hackers sont classés en plusieurs catégories en fonction de leurs objectifs, de leur compétence et de la légalité de leurs actes.

[21 - Expert]
Question: Grâce à quoi tous les ordinateurs sur Internet sont-ils plus ou moins facilement repérables ?
A > Adresse IP *
B > Bornage
C > Écran
D > Antivirus
Anecdote: L'adresse IP est à la base du système d'acheminement (le routage) des messages sur Internet.

[22 - Expert]
Question: Quelle extension ajoutée à votre navigateur Internet préféré accentue ses possibilités ?
A > Plug-in *
B > Backup
C > Spool
D > Byte
Anecdote: Certains plug-ins peuvent aussi être utilisés comme logiciel à part entière, on dit alors qu'ils sont « standalone ».

[23 - Expert]
Question: Comment appelle-t-on les canulars transmis par messagerie électronique ou via Internet ?
A > Hoax *
B > Bug
C > Cookie
D > Virus
Anecdote: Conçus pour apparaître crédibles et véritables, ces canulars peuvent parfois avoir un but malveillant.

[24 - Expert]
Question: De plus en plus de sites enregistrent sur votre ordinateur un témoin de passage appelé...
A > Cookie *
B > Spam
C > Cupcake
D > Modem
Anecdote: Existant depuis plus de 20 ans, les cookies permettent aux développeurs de sites internet de conserver des données utilisateur.

[25 - Expert]
Question: En quelle année a été envoyé le tout premier courriel ou courrier électronique ?
A > 1971 *
B > 1961
C > 1981
D > 1991
Anecdote: Il faut disposer d'une adresse électronique et d'un client de messagerie permettant l'accès aux messages via un navigateur.

[26 - Expert]
Question: Quelle opération informatique illicite consiste à copier un site Internet sur son ordinateur ?
A > Aspiration *
B > Copie
C > Sauvegarde
D > Gravure
Anecdote: Un site web est un ensemble de pages qui peuvent être consultées en suivant des hyperliens à l'intérieur du site lui-même.

[27 - Expert]
Question: Quelle abréviation est utilisée pour désigner une adresse de site Internet ?
A > URL *
B > TCP
C > MP3
D > KBD
Anecdote: En France, d'après le Journal officiel du 16 mars 1999, « URL » peut être traduit par adresse réticulaire ou adresse universelle.

[28 - Expert]
Question: Quel anniversaire le World Wide Web a-t-il fêté en 2014 ?
A > Ses 25 ans *
B > Ses 15 ans
C > Ses 35 ans
D > Ses 45 ans
Anecdote: En septembre 2014, Internet dépassait un milliard de sites en ligne pour près de trois milliards d'internautes.

[29 - Expert]
Question: Quel protocole est dédié à la transmission de fichiers sur Internet ?
A > FTP *
B > HTTP
C > TCP/IP
D > IPX/SPX
Anecdote: Ce mécanisme de copie est souvent utilisé pour alimenter un site web hébergé chez un tiers.

[30 - Expert]
Question: Quel terme désigne le code de bonne conduite sur Internet ?
A > Nétiquette *
B > Reboot
C > Phishing
D > Hameçonnage 
Anecdote: La « nétiquette » rassemble des tentatives de formalisation d'un certain contrat social pour l'Internet.

* = Bonne réponse
 
- - - - -
 A N G L A I S
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: What do you call a person who uses the Internet to visit websites ?
A > Internet user *
B > Webmaster
C > Browser
D > Forager
Anecdote: It is considered that the percentage of Internet users in relation to the population is an index of economic development.

[2 - Débutant]
Question: On the Internet, « Google », « Bing » and « Yahoo » are examples of search engines...
A > Search *
B > Mail
C > Backup
D > Navigation
Anecdote: Some sites offer an engine as the main functionality, so the site itself is called the search engine.

[3 - Débutant]
Question: What typographical symbol is always represented in e-mail addresses ?
A > At sign *
B > Ampersand
C > Asterisk
D > Cross
Anecdote: A common opinion would be that the word arobase comes from the contraction of the typographical term a round low.

[4 - Débutant]
Question: Which collaborative encyclopedia is currently the most widely used on the Internet ?
A > « Wikipedia » *
B > « Framasoft »
C > « Pandocreon »
D > « Netalya »
Anecdote: On Wikipedia, anyone who can access the site can modify almost all of its articles, subject to moderation.

[5 - Débutant]
Question: What are « Google Chrome », « Internet Explorer » and « Mozilla Firefox » ?
A > Browsers *
B > Encyclopedias
C > Engines
D > Routers
Anecdote: The term browser is inspired by Netscape Navigator, the flagship browser used primarily in 1995 and 1996.

[6 - Débutant]
Question: What software is essential to protect your computer on the Internet ?
A > Antivirus *
B > Cat
C > Browser
D > Messaging
Anecdote: Antivirus programs can scan the contents of a hard drive as well as computer RAM.

[7 - Débutant]
Question: How do you designate an Internet enthusiast and new technologies ?
A > Geek *
B > Hacker
C > No life
D > Forager
Anecdote: Because of his various passions and his in-depth knowledge, the geek is sometimes perceived as too cerebral.

[8 - Débutant]
Question: What tools allow you to store a web address in order to return to it ?
A > Favorites *
B > Tabs
C > Addresses
D > Extensions
Anecdote: The favorites are mainly found in word processing software or for internet browsing.

[9 - Débutant]
Question: What is an instant chat on the Internet generally called ?
A > Cat *
B > Spam
C > Cookie
D > Hoax
Anecdote: Unlike electronic mail, this means of communication allows for an interactive dialogue.

[10 - Débutant]
Question: Which wireless connection can you use to surf the Internet more easily ?
A > Wi-Fi *
B > ADSL
C > Fiber
D > ISDN
Anecdote: The range of Wi-Fi reaches several tens of meters indoors (generally between twenty and fifty meters).

[11 - Confirmé]
Question: Which box is connected to your computer to connect to the Internet ?
A > Modem *
B > Wi-Fi
C > Server
D > Router
Anecdote: Technically, the device is used to convert digital data from the computer into a modulated signal, called analog.

[12 - Confirmé]
Question: What French word is now used to translate the word e-mail ?
A > Email *
B > Software package
C > Envelope
D > Browser
Anecdote: The rules for the proper use of electronic mail are described in a reference document called netiquette.

[13 - Confirmé]
Question: What media are the websites you visit from your computer recorded on ?
A > Server *
B > Modem
C > Wi-Fi
D > CD-ROM
Anecdote: The number of sites on the Internet grew rapidly in 2005 and 2006 thanks to the growing popularity of blogging.

[14 - Confirmé]
Question: What does the second w of www used in website addresses mean ?
A > Wide *
B > World
C > Worse
D > Web
Anecdote: The Web is just one of the Internet applications, distinct from e-mail, instant messaging or file sharing.

[15 - Confirmé]
Question: How many megabytes do you need to get a gigabyte ?
A > 1,024 *
B > 100
C > 49
D > 10,000
Anecdote: Binary prefixes are often used when dealing with large amounts of bytes.

[16 - Confirmé]
Question: What was the name of the previous Internet browser that became « Microsoft Edge » ?
A > « Internet Explorer » *
B > « Safari »
C > « Chrome »
D > « Firefox »
Anecdote: Version 11 of the « Internet Explorer » browser will still be present in Windows 10 before the gradual transition to « Microsoft Edge ».

[17 - Confirmé]
Question: On the Internet, what does the .com extension mean that can be found in a web address ?
A > Commercial *
B > Communication
C > Community
D > Commemoration
Anecdote: Initially administered by the US Department of Defense, the .com domain is now operated by the company Verisign.

[18 - Confirmé]
Question: Which of these tools does not allow you to view web pages ?
A > « Acrobat Reader » *
B > « Mozilla Firefox »
C > « Google Chrome »
D > « Internet Explorer »
Anecdote: Adobe regularly changes the name of the products of the Acrobat family and this by subdividing its range.

[19 - Confirmé]
Question: What is an unsolicited e-mail received from the Internet called ?
A > Spam *
B > Cookie
C > Hoax
D > Bug
Anecdote: Spam generally refers to large quantities sent for advertising purposes.

[20 - Confirmé]
Question: Which computer scientist can hack almost any website ?
A > Hacker *
B > Driver
C > Cracker
D > Surfer
Anecdote: Hackers are classified into several categories according to their objectives, their competence and the legality of their actions.

[21 - Expert]
Question: How are all computers on the Internet more or less easily spotted ?
A > IP address *
B > Demarcation
C > Screen
D > Antivirus
Anecdote: The IP address is the basis of the routing system (routing) of messages on the Internet.

[22 - Expert]
Question: Which extension added to your favorite Internet browser enhances its possibilities ?
A > Plug-in *
B > Backup
C > Spool
D > Byte
Anecdote: Some plug-ins can also be used as full software, we say that they are standalone.

[23 - Expert]
Question: What do we call hoaxes transmitted by email or the Internet ?
A > Hoax *
B > Bug
C > Cookie
D > Virus
Anecdote: Designed to appear believable and genuine, these hoaxes can sometimes have a malicious purpose.

[24 - Expert]
Question: More and more sites are saving a passing cookie on your computer called...
A > Cookie *
B > Spam
C > Cupcake
D > Modem
Anecdote: In existence for over 20 years, cookies allow website developers to store user data.

[25 - Expert]
Question: What year was the very first email or email sent ?
A > 1971 *
B > 1961
C > 1981
D > 1991
Anecdote: You must have an e-mail address and an e-mail client allowing access to messages via a browser.

[26 - Expert]
Question: What illegal computer operation consists of copying a website onto your computer ?
A > Aspiration *
B > Copy
C > Backup
D > Engraving
Anecdote: A website is a collection of pages that can be accessed by following hyperlinks within the site itself.

[27 - Expert]
Question: What abbreviation is used to denote a website address ?
A > URL *
B > TCP
C > MP3
D > KBD
Anecdote: In France, according to the Official Journal of March 16, 1999, URL can be translated by reticular address or universal address.

[28 - Expert]
Question: What birthday did the World Wide Web celebrate in 2014 ?
A > Its 25 years *
B > Its 15 years
C > Its 35 years
D > Its 45 years
Anecdote: In September 2014, the Internet exceeded one billion sites online for nearly three billion Internet users.

[29 - Expert]
Question: Which protocol is dedicated to the transmission of files on the Internet ?
A > FTP *
B > HTTP
C > TCP / IP
D > IPX / SPX
Anecdote: This copying mechanism is often used to feed a website hosted by a third party.

[30 - Expert]
Question: What term designates the code of conduct on the Internet ?
A > Netiquette *
B > Reboot
C > Phishing
D > Phishing
Anecdote: Netiquette brings together attempts to formalize a certain social contract for the Internet.

* = Bonne réponse

- - - - -
 A L L E M A N D
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: Wie nennt man eine Person, die das Internet nutzt, um Websites zu besuchen ?
A > Internetnutzer *
B > Webmaster
C > Browser
D > Sammler
Anecdote: Es wird davon ausgegangen, dass der Prozentsatz der Internetnutzer im Verhältnis zur Bevölkerung ein Index für die wirtschaftliche Entwicklung ist.

[2 - Débutant]
Question: Im Internet sind « Google », « Bing » und « Yahoo » Beispiele für Suchmaschinen...
A > Suche *
B > Mail
C > Backup
D > Navigation
Anecdote: Einige Websites bieten eine Suchmaschine als Hauptfunktionalität an, sodass die Website selbst als Suchmaschine bezeichnet wird.

[3 - Débutant]
Question: Welches typografische Symbol wird in E-Mail-Adressen immer dargestellt ?
A > Am Zeichen *
B > Kaufmännisches Und
C > Sternchen
D > Kreuz
Anecdote: Eine verbreitete Meinung wäre, dass das Wort Arobase aus der Kontraktion des typografischen Begriffs ein rundes Tief stammt.

[4 - Débutant]
Question: Welche kollaborative Enzyklopädie wird derzeit im Internet am häufigsten verwendet ?
A > « Wikipedia » *
B > « Framasoft »
C > « Pandocreon »
D > « Netalya »
Anecdote: Auf Wikipedia kann jeder, der auf die Website zugreifen kann, fast alle Artikel vorbehaltlich der Moderation ändern.

[5 - Débutant]
Question: Was sind « Google Chrome », « Internet Explorer » und « Mozilla Firefox » ?
A > Browser *
B > Enzyklopädien
C > Motoren
D > Router
Anecdote: Der Begriff Browser ist von Netscape Navigator inspiriert, dem Flaggschiff-Browser, der hauptsächlich in den Jahren 1995 und 1996 verwendet wurde.

[6 - Débutant]
Question: Welche Software ist wichtig, um Ihren Computer im Internet zu schützen ?
A > Antivirus *
B > Katze
C > Browser
D > Messaging
Anecdote: Antivirenprogramme können den Inhalt einer Festplatte sowie den Computer-RAM scannen.

[7 - Débutant]
Question: Wie bezeichnen Sie einen Internet-Enthusiasten und neue Technologien ?
A > Geek *
B > Hacker
C > Kein Leben
D > Sammler
Anecdote: Aufgrund seiner verschiedenen Leidenschaften und seines fundierten Wissens wird der Geek manchmal als zu zerebral wahrgenommen.

[8 - Débutant]
Question: Mit welchen Tools können Sie eine Webadresse speichern, um zu dieser zurückzukehren ?
A > Favoriten *
B > Tabs
C > Adressen
D > Erweiterungen
Anecdote: Die Favoriten finden sich hauptsächlich in Textverarbeitungssoftware oder beim Surfen im Internet.

[9 - Débutant]
Question: Wie heißt ein Sofort-Chat im Internet im Allgemeinen ?
A > Katze *
B > Spam
C > Cookie
D > Scherz
Anecdote: Im Gegensatz zur E-Mail ermöglicht dieses Kommunikationsmittel einen interaktiven Dialog.

[10 - Débutant]
Question: Mit welcher drahtlosen Verbindung können Sie einfacher im Internet surfen ?
A > Wi-Fi *
B > ADSL
C > Faser
D > ISDN
Anecdote: Die WLAN-Reichweite beträgt in Innenräumen mehrere zehn Meter (in der Regel zwischen zwanzig und fünfzig Metern).

[11 - Confirmé]
Question: Welche Box ist mit Ihrem Computer verbunden, um eine Verbindung zum Internet herzustellen ?
A > Modem *
B > Wi-Fi
C > Server
D > Router
Anecdote: Technisch wird das Gerät verwendet, um digitale Daten vom Computer in ein moduliertes Signal umzuwandeln, das als analog bezeichnet wird.

[12 - Confirmé]
Question: Welches französische Wort wird jetzt verwendet, um das Wort E-Mail zu übersetzen ?
A > E-Mail *
B > Softwarepaket
C > Umschlag
D > Browser
Anecdote: Die Regeln für die ordnungsgemäße Verwendung von E-Mail sind in einem Referenzdokument namens Netiquette beschrieben.

[13 - Confirmé]
Question: Auf welchen Medien werden die Websites, die Sie von Ihrem Computer aus besuchen, aufgezeichnet ?
A > Server *
B > Modem
C > Wi-Fi
D > CD-ROM
Anecdote: Die Anzahl der Websites im Internet stieg in den Jahren 2005 und 2006 dank der wachsenden Beliebtheit des Bloggens rapide an.

[14 - Confirmé]
Question: Was bedeutet das zweite w von www, das in Website-Adressen verwendet wird ?
A > Wide *
B > Welt
C > Schlimmer
D > Web
Anecdote: Das Web ist nur eine der Internetanwendungen, die sich von E-Mail, Instant Messaging oder Dateifreigabe unterscheidet.

[15 - Confirmé]
Question: Wie viele Megabyte benötigen Sie, um ein Gigabyte zu erhalten ?
A > 1.024 *
B > 100
C > 49
D > 10.000
Anecdote: Binäre Präfixe werden häufig verwendet, wenn große Mengen von Bytes verarbeitet werden.

[16 - Confirmé]
Question: Wie hieß der vorherige Internetbrowser, der zu « Microsoft Edge » wurde ?
A > « Internet Explorer » *
B > « Safari »
C > « Chrome »
D > « Firefox »
Anecdote: Version 11 des Browsers « Internet Explorer » ist vor dem schrittweisen Übergang zu « Microsoft Edge » weiterhin in Windows 10 vorhanden.

[17 - Confirmé]
Question: Was bedeutet die .com-Erweiterung im Internet, die in einer Webadresse enthalten ist ?
A > Kommerziell *
B > Kommunikation
C > Gemeinschaft
D > Gedenken
Anecdote: Die .com-Domain wurde ursprünglich vom US-Verteidigungsministerium verwaltet und wird jetzt von der Firma Verisign betrieben.

[18 - Confirmé]
Question: Mit welchem dieser Tools können Sie keine Webseiten anzeigen ?
A > « Acrobat Reader » *
B > « Mozilla Firefox »
C > « Google Chrome »
D > « Internet Explorer »
Anecdote: Adobe ändert regelmäßig den Namen der Produkte der Acrobat-Familie, indem das Sortiment unterteilt wird.

[19 - Confirmé]
Question: Wie heißt eine unerwünschte E-Mail aus dem Internet ?
A > Spam *
B > Cookie
C > Scherz
D > Bug
Anecdote: Spam bezieht sich im Allgemeinen auf große Mengen, die zu Werbezwecken gesendet werden.

[20 - Confirmé]
Question: Welcher Informatiker kann fast jede Website hacken ?
A > Hacker *
B > Fahrer
C > Cracker
D > Surfer
Anecdote: Hacker werden nach ihren Zielen, ihrer Kompetenz und der Rechtmäßigkeit ihrer Handlungen in verschiedene Kategorien eingeteilt.

[21 - Expert]
Question: Wie lassen sich alle Computer im Internet mehr oder weniger leicht erkennen ?
A > IP-Adresse *
B > Abgrenzung
C > Bildschirm
D > Antivirus
Anecdote: Die IP-Adresse ist die Basis des Routing-Systems (Routing) von Nachrichten im Internet.

[22 - Expert]
Question: Welche Erweiterung, die Ihrem bevorzugten Internetbrowser hinzugefügt wurde, erweitert dessen Möglichkeiten ?
A > Plug-in *
B > Backup
C > Spule
D > Byte
Anecdote: Einige Plug-Ins können auch als vollständige Software verwendet werden.

[23 - Expert]
Question: Wie nennen wir Hoaxes, die per E-Mail oder Internet übertragen werden ?
A > Scherz *
B > Bug
C > Cookie
D > Virus
Anecdote: Diese Hoaxes sollen glaubwürdig und echt erscheinen und manchmal einen böswilligen Zweck haben.

[24 - Expert]
Question: Immer mehr Websites speichern ein passierendes Cookie auf Ihrem Computer mit dem Namen...
A > Cookie *
B > Spam
C > Cupcake
D > Modem
Anecdote: Cookies bestehen seit über 20 Jahren und ermöglichen es Website-Entwicklern, Benutzerdaten zu speichern.

[25 - Expert]
Question: In welchem Jahr wurde die allererste E-Mail oder E-Mail gesendet ?
A > 1971 *
B > 1961
C > 1981
D > 1991
Anecdote: Sie müssen über eine E-Mail-Adresse und einen E-Mail-Client verfügen, die den Zugriff auf Nachrichten über einen Browser ermöglichen.

[26 - Expert]
Question: Welcher illegale Computerbetrieb besteht darin, eine Website auf Ihren Computer zu kopieren ?
A > Aspiration *
B > Kopieren
C > Backup
D > Gravur
Anecdote: Eine Website ist eine Sammlung von Seiten, auf die über Hyperlinks auf der Website selbst zugegriffen werden kann.

[27 - Expert]
Question: Mit welcher Abkürzung wird eine Website-Adresse bezeichnet ?
A > URL *
B > TCP
C > MP3
D > KBD
Anecdote: In Frankreich kann die URL laut dem Amtsblatt vom 16. März 1999 nach Netzadresse oder Universaladresse übersetzt werden.

[28 - Expert]
Question: Welchen Geburtstag hat das World Wide Web 2014 gefeiert ?
A > Seine 25 Jahre *
B > Seine 15 Jahre
C > Seine 35 Jahre
D > Seine 45 Jahre
Anecdote: Im September 2014 hat das Internet eine Milliarde Websites für fast drei Milliarden Internetnutzer überschritten.

[29 - Expert]
Question: Welches Protokoll ist für die Übertragung von Dateien im Internet vorgesehen ?
A > FTP *
B > HTTP
C > TCP / IP
D > IPX / SPX
Anecdote: Dieser Kopiermechanismus wird häufig verwendet, um eine von Dritten gehostete Website zu füttern.

[30 - Expert]
Question: Welcher Begriff bezeichnet den Verhaltenskodex im Internet ?
A > Netiquette *
B > Neustart
C > Phishing
D > Phishing
Anecdote: Netiquette vereint Versuche, einen bestimmten Gesellschaftsvertrag für das Internet zu formalisieren.

* = Bonne réponse

- - - - -
 E S P A G N O L
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: ¿Cómo se llama a una persona que usa Internet para visitar sitios web ?
A > Usuario de Internet *
B > Webmaster
C > Navegador
D > Forager
Anecdote: Se considera que el porcentaje de usuarios de Internet en relación a la población es un índice de desarrollo económico.

[2 - Débutant]
Question: En Internet, « Google », « Bing » y « Yahoo » son ejemplos de motores de búsqueda...
A > Investigación *
B > Correo
C > Copia de seguridad
D > Navegación
Anecdote: Algunos sitios ofrecen un motor como funcionalidad principal, por lo que el sitio en sí se denomina motor de búsqueda.

[3 - Débutant]
Question: ¿Qué símbolo tipográfico está siempre representado en las direcciones de correo electrónico ?
A > Al firmar *
B > Ampersand
C > Asterisk
D > Cruz
Anecdote: Una opinión común sería que la palabra arobase proviene de la contracción del término tipográfico a round low.

[4 - Débutant]
Question: ¿Qué enciclopedia colaborativa es actualmente la más utilizada en Internet ?
A > « Wikipedia » *
B > « Framasoft »
C > « Pandocreon »
D > « Netalya »
Anecdote: En Wikipedia, cualquiera que pueda acceder al sitio puede modificar casi todos sus artículos, sujeto a moderación.

[5 - Débutant]
Question: ¿Qué son « Google Chrome », « Internet Explorer » y « Mozilla Firefox » ?
A > Navegadores *
B > Enciclopedias
C > Motores
D > Enrutadores
Anecdote: El término navegador está inspirado en Netscape Navigator, el navegador insignia utilizado principalmente en 1995 y 1996.

[6 - Débutant]
Question: ¿Qué software es esencial para proteger su computadora en Internet ?
A > Antivirus *
B > Gato
C > Navegador
D > Mensajería
Anecdote: Los programas antivirus pueden escanear el contenido de un disco duro y la RAM de la computadora.

[7 - Débutant]
Question: ¿Cómo se designa a un entusiasta de Internet y las nuevas tecnologías ?
A > Geek *
B > Hacker
C > No hay vida
D > Forager
Anecdote: Debido a sus diversas pasiones y su profundo conocimiento, el friki a veces se percibe como demasiado cerebral.

[8 - Débutant]
Question: ¿Qué herramientas le permiten almacenar una dirección web para volver a ella ?
A > Favoritos *
B > Pestañas
C > Direcciones
D > Extensiones
Anecdote: Los favoritos se encuentran principalmente en software de procesamiento de textos o para navegar por Internet.

[9 - Débutant]
Question: ¿Cómo se suele llamar un chat instantáneo en Internet ?
A > Gato *
B > Spam
C > Cookie
D > Engaño
Anecdote: A diferencia del correo electrónico, este medio de comunicación permite un diálogo interactivo.

[10 - Débutant]
Question: ¿Qué conexión inalámbrica puede utilizar para navegar por Internet más fácilmente ?
A > Wi-Fi *
B > ADSL
C > Fibra
D > RDSI
Anecdote: El alcance de Wi-Fi alcanza varias decenas de metros en interiores (generalmente entre veinte y cincuenta metros).

[11 - Confirmé]
Question: ¿Qué caja está conectada a su computadora para conectarse a Internet ?
A > Módem *
B > Wi-Fi
C > Servidor
D > Enrutador
Anecdote: Técnicamente, el dispositivo se utiliza para convertir datos digitales de la computadora en una señal modulada, llamada analógica.

[12 - Confirmé]
Question: ¿Qué palabra francesa se usa ahora para traducir la palabra correo electrónico ?
A > Correo electrónico *
B > Paquete de software
C > Sobre
D > Navegador
Anecdote: Las reglas para el uso adecuado del correo electrónico se describen en un documento de referencia denominado netiquette.

[13 - Confirmé]
Question: ¿En qué medios están grabados los sitios web que visita desde su computadora ?
A > Servidor *
B > Módem
C > Wi-Fi
D > CD-ROM
Anecdote: El número de sitios en Internet creció rápidamente en 2005 y 2006 gracias a la creciente popularidad de los blogs.

[14 - Confirmé]
Question: ¿Qué significa la segunda w de www utilizada en las direcciones de sitios web ?
A > Ancho *
B > Mundo
C > Peor
D > Web
Anecdote: La Web es solo una de las aplicaciones de Internet, distinta del correo electrónico, la mensajería instantánea o el intercambio de archivos.

[15 - Confirmé]
Question: ¿Cuántos megabytes necesitas para obtener un gigabyte ?
A > 1.024 *
B > 100
C > 49
D > 10,000
Anecdote: Los prefijos binarios se utilizan a menudo cuando se trata de grandes cantidades de bytes.

[16 - Confirmé]
Question: ¿Cuál era el nombre del navegador de Internet anterior que se convirtió en « Microsoft Edge » ?
A > « Internet Explorer » *
B > « Safari »
C > « Chrome »
D > « Firefox »
Anecdote: La versión 11 del navegador « Internet Explorer » seguirá estando presente en Windows 10 antes de la transición gradual a « Microsoft Edge ».

[17 - Confirmé]
Question: En Internet, ¿qué significa la extensión .com que se puede encontrar en una dirección web ?
A > Comercial *
B > Comunicación
C > Comunidad
D > Conmemoración
Anecdote: Inicialmente administrado por el Departamento de Defensa de los Estados Unidos, el dominio .com ahora es operado por la empresa Verisign.

[18 - Confirmé]
Question: ¿Cuál de estas herramientas no le permite ver páginas web ?
A > « Acrobat Reader » *
B > « Mozilla Firefox »
C > « Google Chrome »
D > « Internet Explorer »
Anecdote: Adobe cambia regularmente el nombre de los productos de la familia Acrobat y esto subdividiendo su gama.

[19 - Confirmé]
Question: ¿Cómo se llama un correo electrónico no solicitado recibido de Internet ?
A > Spam *
B > Cookie
C > Engaño
D > Bug
Anecdote: El spam generalmente se refiere a grandes cantidades enviadas con fines publicitarios.

[20 - Confirmé]
Question: ¿Qué informático puede piratear casi cualquier sitio web ?
A > Hacker *
B > Conductor
C > Cracker
D > Surfista
Anecdote: Los piratas informáticos se clasifican en varias categorías según sus objetivos, su competencia y la legalidad de sus acciones.

[21 - Expert]
Question: ¿Cómo se detectan más o menos fácilmente todas las computadoras en Internet ?
A > Dirección IP *
B > Demarcación
C > Pantalla
D > Antivirus
Anecdote: La dirección IP es la base del sistema de enrutamiento (enrutamiento) de los mensajes en Internet.

[22 - Expert]
Question: ¿Qué extensión agregada a su navegador de Internet favorito mejora sus posibilidades ?
A > Plug-in *
B > Copia de seguridad
C > Carrete
D > Byte
Anecdote: Algunos complementos también se pueden utilizar como software completo, decimos que son independientes.

[23 - Expert]
Question: ¿A qué llamamos engaños transmitidos por correo electrónico o Internet ?
A > Engaño *
B > Bug
C > Cookie
D > Virus
Anecdote: Diseñados para parecer creíbles y genuinos, estos engaños a veces pueden tener un propósito malicioso.

[24 - Expert]
Question: Cada vez más sitios guardan una cookie de paso en su computadora llamada...
A > Cookie *
B > Spam
C > Magdalena
D > Módem
Anecdote: Con más de 20 años de existencia, las cookies permiten a los desarrolladores de sitios web almacenar datos de usuarios.

[25 - Expert]
Question: ¿En qué año se envió el primer correo electrónico o correo electrónico ?
A > 1971 *
B > 1961
C > 1981
D > 1991
Anecdote: Debe tener una dirección de correo electrónico y un cliente de correo electrónico que permita el acceso a los mensajes a través de un navegador.

[26 - Expert]
Question: ¿Qué operación informática ilegal consiste en copiar un sitio web en su computadora ?
A > Aspiración *
B > Copiar
C > Copia de seguridad
D > Grabado
Anecdote: Un sitio web es una colección de páginas a las que se puede acceder siguiendo hipervínculos dentro del propio sitio.

[27 - Expert]
Question: ¿Qué abreviatura se utiliza para indicar la dirección de un sitio web ?
A > URL *
B > TCP
C > MP3
D > KBD
Anecdote: En Francia, según el Diario Oficial del 16 de marzo de 1999, la URL se puede traducir por dirección reticular o dirección universal.

[28 - Expert]
Question: ¿Qué cumpleaños celebró la World Wide Web en 2014 ?
A > Sus 25 años *
B > Sus 15 años
C > Sus 35 años
D > Sus 45 años
Anecdote: En septiembre de 2014, Internet superó los mil millones de sitios en línea para casi tres mil millones de usuarios de Internet.

[29 - Expert]
Question: ¿Qué protocolo está dedicado a la transmisión de archivos en Internet ?
A > FTP *
B > HTTP
C > TCP / IP
D > IPX / SPX
Anecdote: Este mecanismo de copia se utiliza a menudo para alimentar un sitio web alojado por un tercero.

[30 - Expert]
Question: ¿Qué término designa el código de conducta en Internet ?
A > Netiquette *
B > Reiniciar
C > Phishing
D > Phishing
Anecdote: Netiquette reúne intentos de formalizar un determinado contrato social para Internet.

* = Bonne réponse

- - - - -
 I T A L I E N
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: Come si chiama una persona che utilizza Internet per visitare siti Web ?
A > Utente Internet *
B > Webmaster
C > Browser
D > Forager
Anecdote: Si ritiene che la percentuale di utenti di Internet rispetto alla popolazione sia un indice di sviluppo economico.

[2 - Débutant]
Question: Su Internet, « Google », « Bing » e « Yahoo » sono esempi di motori di ricerca...
A > Cerca *
B > Posta
C > Backup
D > Navigazione
Anecdote: Alcuni siti offrono un motore come funzionalità principale, quindi il sito stesso è chiamato motore di ricerca.

[3 - Débutant]
Question: Quale simbolo tipografico è sempre rappresentato negli indirizzi e-mail ?
A > Al segno *
B > E commerciale
C > Asterisco
D > Croce
Anecdote: Un'opinione comune sarebbe che la parola arobase derivi dalla contrazione del termine tipografico a tondo basso.

[4 - Débutant]
Question: Quale enciclopedia collaborativa è attualmente la più utilizzata su Internet ?
A > « Wikipedia » *
B > « Framasoft »
C > « Pandocreon »
D > « Netalya »
Anecdote: Su Wikipedia, chiunque possa accedere al sito può modificare la quasi totalità dei suoi articoli, previa moderazione.

[5 - Débutant]
Question: Cosa sono « Google Chrome », « Internet Explorer » e « Mozilla Firefox » ?
A > Browser *
B > Enciclopedie
C > Motori
D > Router
Anecdote: Il termine browser è ispirato a Netscape Navigator, il browser di punta utilizzato principalmente nel 1995 e nel 1996.

[6 - Débutant]
Question: Quale software è essenziale per proteggere il tuo computer su Internet ?
A > Antivirus *
B > Gatto
C > Browser
D > Messaggistica
Anecdote: I programmi antivirus possono eseguire la scansione del contenuto di un disco rigido e della RAM del computer.

[7 - Débutant]
Question: Come designate un appassionato di Internet e le nuove tecnologie ?
A > Geek *
B > Hacker
C > Nessuna vita
D > Forager
Anecdote: A causa delle sue varie passioni e della sua conoscenza approfondita, il geek a volte è percepito come troppo cerebrale.

[8 - Débutant]
Question: Quali strumenti ti consentono di memorizzare un indirizzo web per ritornarvi ?
A > Preferiti *
B > Schede
C > Indirizzi
D > Estensioni
Anecdote: I preferiti si trovano principalmente nei software di elaborazione testi o per la navigazione in Internet.

[9 - Débutant]
Question: Come si chiama generalmente una chat istantanea su Internet ?
A > Gatto *
B > Spam
C > Cookie
D > Hoax
Anecdote: A differenza della posta elettronica, questo mezzo di comunicazione consente un dialogo interattivo.

[10 - Débutant]
Question: Quale connessione wireless puoi utilizzare per navigare in Internet più facilmente ?
A > Wi-Fi *
B > ADSL
C > Fibra
D > ISDN
Anecdote: La portata del Wi-Fi raggiunge diverse decine di metri al chiuso (generalmente tra venti e cinquanta metri).

[11 - Confirmé]
Question: Quale box è connesso al tuo computer per connettersi a Internet ?
A > Modem *
B > Wi-Fi
C > Server
D > Router
Anecdote: Tecnicamente, il dispositivo viene utilizzato per convertire i dati digitali dal computer in un segnale modulato, chiamato analogico.

[12 - Confirmé]
Question: Quale parola francese viene ora utilizzata per tradurre la parola e-mail ?
A > E-mail *
B > Pacchetto software
C > Busta
D > Browser
Anecdote: Le regole per il corretto utilizzo della posta elettronica sono descritte in un documento di riferimento chiamato netiquette.

[13 - Confirmé]
Question: Su quali supporti vengono registrati i siti Web visitati dal computer ?
A > Server *
B > Modem
C > Wi-Fi
D > CD-ROM
Anecdote: Il numero di siti su Internet è cresciuto rapidamente nel 2005 e nel 2006 grazie alla crescente popolarità dei blog.

[14 - Confirmé]
Question: Cosa significa la seconda w di www usata negli indirizzi dei siti web ?
A > Largo *
B > Mondo
C > Peggio ancora
D > Web
Anecdote: Il Web è solo una delle applicazioni Internet, distinte da e-mail, messaggistica istantanea o condivisione di file.

[15 - Confirmé]
Question: Di quanti megabyte hai bisogno per ottenere un gigabyte ?
A > 1.024 *
B > 100
C > 49
D > 10.000
Anecdote: I prefissi binari vengono spesso utilizzati quando si tratta di grandi quantità di byte.

[16 - Confirmé]
Question: Qual era il nome del browser Internet precedente che divenne « Microsoft Edge » ?
A > « Internet Explorer » *
B > « Safari »
C > « Chrome »
D > « Firefox »
Anecdote: La versione 11 del browser « Internet Explorer » sarà ancora presente in Windows 10 prima della transizione graduale a « Microsoft Edge ».

[17 - Confirmé]
Question: Su Internet, cosa significa l'estensione .com che si trova in un indirizzo web ?
A > Commerciale *
B > Comunicazione
C > Comunità
D > Commemorazione
Anecdote: Gestito inizialmente dal Dipartimento della Difesa degli Stati Uniti, il dominio .com è ora gestito dalla società Verisign.

[18 - Confirmé]
Question: Quale di questi strumenti non ti consente di visualizzare le pagine web ?
A > « Acrobat Reader » *
B > « Mozilla Firefox »
C > « Google Chrome »
D > « Internet Explorer »
Anecdote: Adobe cambia regolarmente il nome dei prodotti della famiglia Acrobat e questo suddividendone la gamma.

[19 - Confirmé]
Question: Come viene chiamata un'e-mail non richiesta ricevuta da Internet ?
A > Spam *
B > Cookie
C > Hoax
D > Bug
Anecdote: Lo spam generalmente si riferisce a grandi quantità inviate per scopi pubblicitari.

[20 - Confirmé]
Question: Quale scienziato informatico può hackerare quasi tutti i siti web ?
A > Hacker *
B > Driver
C > Cracker
D > Surfer
Anecdote: Gli hacker sono classificati in diverse categorie in base ai loro obiettivi, alla loro competenza e alla legalità delle loro azioni.

[21 - Expert]
Question: Come vengono individuati più o meno facilmente tutti i computer su Internet ?
A > Indirizzo IP *
B > Demarcazione
C > Schermo
D > Antivirus
Anecdote: L'indirizzo IP è la base del sistema di routing (routing) dei messaggi su Internet.

[22 - Expert]
Question: Quale estensione aggiunta al tuo browser Internet preferito ne migliora le possibilità ?
A > Plug-in *
B > Backup
C > Bobina
D > Byte
Anecdote: Alcuni plug-in possono essere utilizzati anche come software completo, diciamo che sono autonomi.

[23 - Expert]
Question: Cosa chiamiamo bufale trasmesse via e-mail o Internet ?
A > Hoax *
B > Bug
C > Cookie
D > Virus
Anecdote: Progettate per apparire credibili e genuine, queste bufale a volte possono avere uno scopo dannoso.

[24 - Expert]
Question: Sempre più siti stanno salvando un cookie di passaggio sul tuo computer chiamato...
A > Cookie *
B > Spam
C > Cupcake
D > Modem
Anecdote: I cookie esistono da oltre 20 anni, consentono agli sviluppatori di siti web di memorizzare i dati degli utenti.

[25 - Expert]
Question: In che anno è stata inviata la prima e-mail o e-mail ?
A > 1971 *
B > 1961
C > 1981
D > 1991
Anecdote: È necessario disporre di un indirizzo di posta elettronica e di un client di posta elettronica che consenta l'accesso ai messaggi tramite un browser.

[26 - Expert]
Question: Quale operazione illegale del computer consiste nel copiare un sito Web sul tuo computer ?
A > Aspirazione *
B > Copia
C > Backup
D > Incisione
Anecdote: Un sito Web è una raccolta di pagine a cui è possibile accedere seguendo i collegamenti ipertestuali all'interno del sito stesso.

[27 - Expert]
Question: Quale abbreviazione viene utilizzata per indicare l'indirizzo di un sito Web ?
A > URL *
B > TCP
C > MP3
D > KBD
Anecdote: In Francia, secondo la Gazzetta ufficiale del 16 marzo 1999, l'URL può essere tradotto con indirizzo reticolare o indirizzo universale.

[28 - Expert]
Question: Quale compleanno ha festeggiato il World Wide Web nel 2014 ?
A > I suoi 25 anni *
B > I suoi 15 anni
C > I suoi 35 anni
D > I suoi 45 anni
Anecdote: Nel settembre 2014, Internet ha superato il miliardo di siti online per quasi tre miliardi di utenti Internet.

[29 - Expert]
Question: Quale protocollo è dedicato alla trasmissione di file su Internet ?
A > FTP *
B > HTTP
C > TCP / IP
D > IPX / SPX
Anecdote: Questo meccanismo di copia viene spesso utilizzato per alimentare un sito Web ospitato da una terza parte.

[30 - Expert]
Question: Quale termine designa il codice di condotta su Internet ?
A > Netiquette *
B > Riavvia
C > Phishing
D > Phishing
Anecdote: La netiquette riunisce i tentativi di formalizzare un certo contratto sociale per Internet.

* = Bonne réponse

- - - - -
 N E E R L A N D A I S
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: Hoe noem je iemand die internet gebruikt om websites te bezoeken ?
A > Internetgebruiker *
B > Webmaster
C > Browser
D > Forager
Anecdote: Aangenomen wordt dat het percentage internetgebruikers in verhouding tot de bevolking een index is van economische ontwikkeling.

[2 - Débutant]
Question: Op internet zijn « Google », « Bing » en « Yahoo » voorbeelden van zoekmachines...
A > Zoeken *
B > E-mail
C > Back-up
D > Navigatie
Anecdote: Sommige sites bieden een engine als de belangrijkste functionaliteit, dus de site zelf wordt de zoekmachine genoemd.

[3 - Débutant]
Question: Welk typografisch symbool wordt altijd weergegeven in e-mailadressen ?
A > Apenstaartje *
B > Ampersand
C > Asterisk
D > Kruis
Anecdote: Een algemene mening zou zijn dat het woord arobase komt van de samentrekking van de typografische term een rond laag.

[4 - Débutant]
Question: Welke samenwerkende encyclopedie wordt momenteel het meest gebruikt op internet ?
A > « Wikipedia » *
B > « Framasoft »
C > « Pandocreon »
D > « Netalya »
Anecdote: Op Wikipedia kan iedereen die toegang heeft tot de site, bijna al zijn artikelen wijzigen, onder voorbehoud van moderatie.

[5 - Débutant]
Question: Wat zijn « Google Chrome », « Internet Explorer » en « Mozilla Firefox » ?
A > Browsers *
B > Encyclopedieën
C > Motoren
D > Routers
Anecdote: De term browser is geïnspireerd op Netscape Navigator, de vlaggenschipbrowser die voornamelijk in 1995 en 1996 werd gebruikt.

[6 - Débutant]
Question: Welke software is essentieel om uw computer op internet te beschermen ?
A > Antivirus *
B > Kat
C > Browser
D > Berichten
Anecdote: Antivirusprogramma's kunnen zowel de inhoud van een harde schijf als computer-RAM scannen.

[7 - Débutant]
Question: Hoe duid je een internetliefhebber en nieuwe technologieën aan ?
A > Geek *
B > Hacker
C > Geen leven
D > Forager
Anecdote: Vanwege zijn verschillende passies en zijn diepgaande kennis, wordt de nerd soms als te cerebraal ervaren.

[8 - Débutant]
Question: Met welke tools kun je een webadres opslaan om ernaar terug te keren ?
A > Favorieten *
B > Tabbladen
C > Adressen
D > Extensies
Anecdote: De favorieten zijn vooral te vinden in tekstverwerkingssoftware of voor surfen op internet.

[9 - Débutant]
Question: Hoe wordt een instantchat op internet in het algemeen genoemd ?
A > Kat *
B > Spam
C > Koekje
D > Hoax
Anecdote: In tegenstelling tot elektronische post maakt dit communicatiemiddel een interactieve dialoog mogelijk.

[10 - Débutant]
Question: Welke draadloze verbinding kunt u gebruiken om gemakkelijker op internet te surfen ?
A > Wi-Fi *
B > ADSL
C > Vezel
D > ISDN
Anecdote: Het bereik van wifi bereikt binnenshuis enkele tientallen meters (doorgaans tussen de twintig en vijftig meter).

[11 - Confirmé]
Question: Welke box is op uw computer aangesloten om verbinding te maken met internet ?
A > Modem *
B > Wi-Fi
C > Server
D > Router
Anecdote: Technisch gezien wordt het apparaat gebruikt om digitale gegevens van de computer om te zetten in een gemoduleerd signaal, analoog genaamd.

[12 - Confirmé]
Question: Welk Frans woord wordt nu gebruikt om het woord e-mail te vertalen ?
A > E-mail *
B > Softwarepakket
C > Envelop
D > Browser
Anecdote: De regels voor het juiste gebruik van elektronische post worden beschreven in een referentiedocument genaamd netiquette.

[13 - Confirmé]
Question: Op welke media zijn de websites die u vanaf uw computer bezoekt, opgenomen ?
A > Server *
B > Modem
C > Wi-Fi
D > Cd-rom
Anecdote: Het aantal sites op internet groeide in 2005 en 2006 snel dankzij de groeiende populariteit van bloggen.

[14 - Confirmé]
Question: Wat betekent de tweede w van www die in websiteadressen wordt gebruikt ?
A > Breed *
B > Wereld
C > Erger nog
D > Web
Anecdote: Het internet is slechts een van de internettoepassingen, anders dan e-mail, instant messaging of het delen van bestanden.

[15 - Confirmé]
Question: Hoeveel megabytes heb je nodig om een gigabyte te krijgen ?
A > 1,024 *
B > 100
C > 49
D > 10.000
Anecdote: Binaire prefixen worden vaak gebruikt bij het omgaan met grote hoeveelheden bytes.

[16 - Confirmé]
Question: Wat was de naam van de vorige internetbrowser die « Microsoft Edge » werd ?
A > « Internet Explorer » *
B > « Safari »
C > « Chrome »
D > « Firefox »
Anecdote: Versie 11 van de « Internet Explorer » -browser zal nog steeds aanwezig zijn in Windows 10 vóór de geleidelijke overgang naar « Microsoft Edge ».

[17 - Confirmé]
Question: Wat betekent de extensie .com op internet die u in een webadres kunt vinden ?
A > Commercieel *
B > Communicatie
C > Gemeenschap
D > Herdenking
Anecdote: Oorspronkelijk beheerd door het Amerikaanse ministerie van Defensie, wordt het .com-domein nu beheerd door het bedrijf Verisign.

[18 - Confirmé]
Question: Met welke van deze tools kunt u webpagina's niet bekijken ?
A > « Acrobat Reader » *
B > « Mozilla Firefox »
C > « Google Chrome »
D > « Internet Explorer »
Anecdote: Adobe verandert regelmatig de naam van de producten van de Acrobat-familie en dit door het assortiment onder te verdelen.

[19 - Confirmé]
Question: Hoe heet een ongevraagde e-mail die van internet wordt ontvangen ?
A > Spam *
B > Koekje
C > Hoax
D > Bug
Anecdote: Spam verwijst doorgaans naar grote hoeveelheden die voor reclamedoeleinden worden verzonden.

[20 - Confirmé]
Question: Welke computerwetenschapper kan bijna elke website hacken ?
A > Hacker *
B > Bestuurder
C > Cracker
D > Surfer
Anecdote: Hackers worden ingedeeld in verschillende categorieën op basis van hun doelstellingen, hun competentie en de wettigheid van hun acties.

[21 - Expert]
Question: Hoe worden alle computers op internet min of meer gemakkelijk opgemerkt ?
A > IP-adres *
B > Afbakening
C > Scherm
D > Antivirus
Anecdote: Het IP-adres vormt de basis van het routeringssysteem (routering) van berichten op internet.

[22 - Expert]
Question: Welke extensie toegevoegd aan uw favoriete internetbrowser vergroot de mogelijkheden ervan ?
A > Plug-in *
B > Back-up
C > Spoel
D > Byte
Anecdote: Sommige plug-ins kunnen ook als volledige software worden gebruikt, we zeggen dat ze op zichzelf staan.

[23 - Expert]
Question: Hoe noemen we hoaxes die via e-mail of internet worden verzonden ?
A > Hoax *
B > Bug
C > Koekje
D > Virus
Anecdote: Deze hoaxes zijn ontworpen om geloofwaardig en oprecht te lijken en kunnen soms een kwaadaardig doel hebben.

[24 - Expert]
Question: Steeds meer sites bewaren een passerende cookie op uw computer met de naam...
A > Koekje *
B > Spam
C > Cupcake
D > Modem
Anecdote: Cookies bestaan al meer dan 20 jaar en stellen website-ontwikkelaars in staat gebruikersgegevens op te slaan.

[25 - Expert]
Question: In welk jaar is de allereerste e-mail of e-mail verzonden ?
A > 1971 *
B > 1961
C > 1981
D > 1991
Anecdote: U moet een e-mailadres hebben en een e-mailclient die toegang geeft tot berichten via een browser.

[26 - Expert]
Question: Welke illegale computerbewerking bestaat uit het kopiëren van een website naar uw computer ?
A > Aspiratie *
B > Kopiëren
C > Back-up
D > Graveren
Anecdote: Een website is een verzameling pagina's die toegankelijk zijn via hyperlinks op de site zelf.

[27 - Expert]
Question: Welke afkorting wordt gebruikt om een websiteadres aan te duiden ?
A > URL *
B > TCP
C > MP3
D > KBD
Anecdote: In Frankrijk kan de URL volgens het Publicatieblad van 16 maart 1999 worden vertaald met een reticulair adres of een universeel adres.

[28 - Expert]
Question: Welke verjaardag vierde het World Wide Web in 2014 ?
A > Zijn 25 jaar *
B > Zijn 15 jaar
C > Zijn 35 jaar
D > Zijn 45 jaar
Anecdote: In september 2014 telde internet meer dan een miljard sites online voor bijna drie miljard internetgebruikers.

[29 - Expert]
Question: Welk protocol is bedoeld voor het verzenden van bestanden op internet ?
A > FTP *
B > HTTP
C > TCP / IP
D > IPX / SPX
Anecdote: Dit kopieermechanisme wordt vaak gebruikt om een \u200b\u200bwebsite te voeden die door een derde partij wordt gehost.

[30 - Expert]
Question: Welke term duidt de gedragscode op internet aan ?
A > Netiquette *
B > Herstart
C > Phishing
D > Phishing
Anecdote: Netiquette brengt pogingen samen om een \u200b\u200bbepaald sociaal contract voor internet te formaliseren.

* = Bonne réponse