**
** OpenQuizzDB    
** Fournisseur de contenu libre
**
** Quizz : Culture générale 4
** [ La culture, c'est l'expression du vivant ]
** Niveau de difficulté : 3 / 5
** Rédacteur : Philippe Bresoux
** 
** https://www.openquizzdb.org
**

- - - - -
 F R A N C A I S
- - - - -

[1 - Débutant]
Question: Dans « Les Bijoux de la Castafiore », quel journal annonce les noces de la diva ?
A > « Paris-Flash » *
B > « Jours de Paris »
C > « Stars de France »
D > « Ici Pour Vous »
Anecdote: Trois ans après le succès de « Tintin au Tibet », Hergé semble ici être à l'apogée de son oeuvre sur le plan narratif.

[2 - Débutant]
Question: Comment se prénomme la copine de Popeye le marin, héros des dessins animés d'antan ?
A > Olive *
B > Myrtille
C > Mimosa
D > Framboise
Anecdote: Dans le dessin animé, Olive se fait régulièrement séduire et kidnapper par Brutus avant d'être sauvée par Popeye.

[3 - Débutant]
Question: Quel jeu de dés populaire porte le nom de sa combinaison gagnante ?
A > 421 *
B > 666
C > 325
D > 210
Anecdote: On joue au 421 (ou à zanzibar) à l'aide de trois dés et d'un certain nombre de jetons ou fiches (souvent 11 ou 21).

[4 - Débutant]
Question: Quel film est désormais célèbre pour sa scène de la tarte aux pommes ?
A > « American Pie » *
B > « 40 jours/40 nuits »
C > « Cross roads »
D > « Midnight Kitchen »
Anecdote: Quatre adolescents font le pacte de perdre leur virginité avant d'entrer en fac, ce qui amènera de nombreuses mésaventures.

[5 - Débutant]
Question: Dans la mythologie, combien de travaux Héraclès fut-il condamné à effectuer ?
A > Douze *
B > Sept
C > Dix
D > Seize
Anecdote: La mythologie grecque lui prête un très grand nombre d'aventures qui le feront voyager à travers le monde connu des Doriens.

[6 - Débutant]
Question: Que symbolisent les cinq anneaux du drapeau olympique ?
A > Les 5 continents *
B > Les 5 doigts
C > Les 5 médailles
D > Les 5 épreuves
Anecdote: Durant la cérémonie d'ouverture, le drapeau olympique fait son entrée dans le stade porté horizontalement par des athlètes.

[7 - Débutant]
Question: Quels abats prépare-t-on généralement à la mode de Caen ?
A > Tripes *
B > Rognons
C > Ris de veau
D > Andouillettes
Anecdote: Cette préparation culinaire normande est réalisée avec les quatre parties de l'estomac d'un ruminant et un pied de boeuf.

[8 - Débutant]
Question: Combien de doigts possède le gant tricoté par Thérèse dans « Le père Noël est une ordure » ?
A > Trois *
B > Quatre
C > Cinq
D > Six
Anecdote: « Le père Noël est une ordure » est à l'origine (1979) une pièce de théâtre interprétée par la troupe du Splendid.

[9 - Débutant]
Question: Si vous faites un baby-foot à 4 par équipes de 2, combien de barres maniera chaque joueur ?
A > Deux *
B > Une
C > Trois
D > Quatre
Anecdote: En France, le baby-foot est principalement un jeu de café (on estime à 500 000 unités) où on lui adjoint un monnayeur.

[10 - Débutant]
Question: Dans les jeux vidéos, comment se prénomme le compagnon champignon de Mario ?
A > Toad *
B > Luigi
C > Peach
D > Toop
Anecdote: Les Toad des jeux vidéo Nintendo, serviteurs de la Princesse Peach, ont la forme de champignons anthropomorphiques.

[11 - Confirmé]
Question: Sur quelle partie du corps du serpent à lunettes les lunettes sont-elles situées ?
A > Derrière la tête *
B > Sous les yeux
C > Dans la bouche
D > Sur la queue
Anecdote: Dans l'imagerie populaire, le serpent à lunettes (ou le cobra égyptien) est associé au fakir charmeur de serpents.

[12 - Confirmé]
Question: Quel est le nom du chanteur leader du groupe Depeche Mode ?
A > David Gahan *
B > Martin Gore
C > Andrew Fletcher
D > Alan Wilder
Anecdote: Depuis 2005, enhardi par son succès en solo, le chanteur Dave Gahan participe à l'écriture de certains morceaux.

[13 - Confirmé]
Question: Sur quel continent retrouve-t-on la Papouasie-Nouvelle-Guinée ?
A > Océanie *
B > Afrique
C > Asie
D > Amérique
Anecdote: Colonisée par l'Australie, la Papouasie-Nouvelle-Guinée est indépendante au sein du Commonwealth depuis 1975.

[14 - Confirmé]
Question: En combien de points se joue un set de badminton depuis 2007 ?
A > 21 points *
B > 15 points
C > 9 points
D > 7 points
Anecdote: Le badminton nécessite une excellente condition physique ainsi que de très bonnes qualités techniques et tactiques.

[15 - Confirmé]
Question: Par quelle locution peut-on traduire la phrase swahilie hakuna matata ?
A > Aucun souci *
B > Je crois en moi
C > Tout est possible
D > La vie est un soleil
Anecdote: L'expression a surtout été grandement popularisée en 1994 par le film d'animation des studios Disney « Le Roi lion ».

[16 - Confirmé]
Question: Quelles villes françaises sont reliées par la célèbre route nationale 7 ?
A > Paris et Nice *
B > Paris et Sète
C > Paris et Troyes
D > Paris et Foix
Anecdote: La route nationale 7, ou RN7, est parfois également appelée la route des vacances ou encore la route Bleue.

[17 - Confirmé]
Question: Le jeans est un vêtement universel qui doit son nom à quelle ville ?
A > Gênes *
B > Jersey
C > Giens
D > Genève
Anecdote: Le bleu du jeans provenait d'une teinture (blu di genova) correspondant à la couleur originelle des bleus de travail rivetés.

[18 - Confirmé]
Question: Comment un quartier de mandarine est-il aussi parfois appelé ?
A > Cuisse *
B > Fesse
C > Jambe
D > Bras
Anecdote: Une mandarine se divise généralement en une dizaine de quartiers qui peuvent aisément être séparés sans perdre de jus.

[19 - Confirmé]
Question: Quelle était la nationalité du compositeur Piotr Ilitch Tchaïkovski ?
A > Russe *
B > Autrichienne
C > Roumaine
D > Polonaise
Anecdote: Tchaïkovski s'illustra particulièrement par ses onze opéras, ses huit symphonies, ses suites pour orchestre et ses ballets.

[20 - Confirmé]
Question: Coluche avait annoncé sa candidature aux élections présidentielles de quelle année ?
A > 1981 *
B > 1974
C > 1988
D > 1995
Anecdote: Son principal slogan était le suivant : « Avant moi, la France était coupée en deux. Maintenant, elle sera pliée en quatre ».

[21 - Expert]
Question: Combien de pattes au maximum peut avoir un mille-pattes ?
A > 750 *
B > 950
C > 1150
D > 1350
Anecdote: Le diplopode vit sous les pierres, dans le sol, dans le bois en décomposition et dans les endroits humides.

[22 - Expert]
Question: Quel est le nom du fils de Végéta dans le manga « Dragon Ball » ?
A > Trunks *
B > Son Gohan
C > Yamcha
D > Vegeto
Anecdote: Ce personnage a la particularité d'exister deux fois dans l'histoire, Trunks du présent et Trunks du futur.

[23 - Expert]
Question: Quelle ville de Tunisie est réputée pour ses tapis artisanaux ?
A > Kairouan *
B > Sousse
C > Gabès
D > Bizerte
Anecdote: Kairouan est souvent désignée comme la quatrième ville sainte de l'islam et la première ville sainte du Maghreb.

[24 - Expert]
Question: Quelle reine était représentée sur le tout premier timbre-poste émis ?
A > Victoria *
B > Astrid
C > Marie
D > Blanche
Anecdote: La collection et l'étude des timbres postaux et fiscaux, précieux et populaires pour des collectionneurs, est appelée la philatélie.

[25 - Expert]
Question: Quel est le plus grand satellite naturel de notre système solaire ?
A > Ganymède *
B > Titan
C > Umbriel
D > La Lune
Anecdote: Sur l'échelle des distances au centre de Jupiter, il s'agit du septième satellite naturel connu de la planète.

[26 - Expert]
Question: Pendant la Seconde Guerre mondiale, quel allemand surnommait-on le Renard du désert ?
A > Erwin Rommel *
B > Friedrich Fromm
C > Fritz von Lossberg
D > Walter Brehmer
Anecdote: Rommel a reçu ce surnom, par ses compatriotes et ses adversaires, suite à sa campagne en Afrique du Nord.

[27 - Expert]
Question: Quel système informatique libre, basé sur la sécurité, est représenté par un poisson globe ?
A > OpenBSD *
B > MacOS X
C > Gentoo
D > Debian
Anecdote: Le projet OpenBSD est réputé pour son intransigeance sur la liberté du logiciel et du code source ainsi que sur la cryptographie.

[28 - Expert]
Question: En 1963, un mystérieux cerveau organisa le hold-up du train postal reliant quelles villes ?
A > Glasgow à Londres *
B > Liverpool à Brighton
C > Manchester à York
D > Cambridge à Oxford
Anecdote: Considéré à l'époque comme le casse du siècle, le gang de 15 personnes s'empara d'un butin de 68 millions de dollars actuels.

[29 - Expert]
Question: Qui a reçu la première étoile sur le Walk of Fame de Los Angeles ?
A > Joanne Woodward *
B > Judy Garland
C > Charlie Chaplin
D > Tod Browning
Anecdote: Le Walk of Fame (littéralement Promenade de la célébrité) est un hommage aux différents acteurs du show business.

[30 - Expert]
Question: Comment peut-on traduire le mot goupil en vieux français ?
A > Renard *
B > Lièvre
C > Corbeau
D > Hérisson
Anecdote: Cette désignation est devenue majoritaire par l'influence de Renart le goupil, héros du « Roman de Renart ».

* = Bonne réponse